<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Siuvimas on Pawka&#39;s diary</title>
    <link>https://pawka.notrollsallowed.com/tags/siuvimas/</link>
    <description>Recent content in Siuvimas on Pawka&#39;s diary</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pawka.notrollsallowed.com/tags/siuvimas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Siuvimas: Top-Tube krepšys</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-03/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:siuvimas:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pasiuvau dukrai dviračio top-tube krepšį. Gavosi toks kreivas, šleivas ir kiek&#xA;mažesnis, nei turėjo būti :-D Bet jis mano! Pats jį padariau! Ir, atrodo visai&#xA;neblogai!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pawka.notrollsallowed.com/2023-03-03/toptube.jpg&#34; alt=&#34;Top-tube krepšys&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Oh, kiek kiek klaidų pridariau ir kiek dalykų išmokau siūdamas jį!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pirmiausiai - krepšys ganėtinai mažas. Ilgesnis užtrauktukas leistų lengviau&#xA;įdėti ir ištraukti daiktus. Jau maketuodamas supratau, kad nusibraižiau per&#xA;mažą krepšį. Gerai, kad jį padidinau. Bet užtrauktuko nepailginau.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prie užtrauktuko galų reikia palikti daugiau medžiagos, jei planuojama kažką&#xA;papildomo prie jų prisiūti. Taip nereiks užlenkinėti užtrauktuko vidun į&#xA;krepšį ir bus išlaikoma forma. Pradžioj planavau, kad užsiusiu užlenkęs taip,&#xA;kai dvi medžiagos užlenkiamos maždaug po 1 cm susiuvamos siūle iš vidaus:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pasisiuvau neperšlampamą krepšį daiktams (dry-bag)</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-01-22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-01-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:siuvimas: :diy:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prieš kelis mėnesius iš tėčio pasiskolinau elektrinę siuvimo mašiną.&#xA;Internetuose atradau &lt;a href=&#34;https://reddit.com/r/myog&#34;&gt;Make Your Own Gear (MYOG)&lt;/a&gt; bendruomenę ir užsikabinau.&#xA;Susižavėjau mintimi, kad pats galiu pasigaminti šiokią tokią įrangą. Siuvimo&#xA;mašiną apčiupinėjau jau pernai. Išmokau įvert siūlą, pasirinkt reikiamą rėžimą&#xA;ir t.t. O šiandien sėdau prie vieno projekto.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vasarą planuoju su dukra pakeliauti dviračiu, tad atsirado poreikis&#xA;&amp;ldquo;neperšlampamam maišui&amp;rdquo;, dar žinomam kaip &lt;em&gt;dry-bag&lt;/em&gt;. Reikėjo maždaug 15 litrų&#xA;talpos krepšio, kuris būtų atsparus įbrėžimams ir kažkiek apsaugotų nuo lietaus.&#xA;Tokį krepšį prikimšęs drabužių, žadu dėti ant dviračio bagažinės.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
