<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>homebrewing on Pawka&#39;s diary</title>
    <link>https://pawka.notrollsallowed.com/tags/homebrewing/</link>
    <description>Recent content in homebrewing on Pawka&#39;s diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pawka.notrollsallowed.com/tags/homebrewing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fermentuoti limonadai su Ginger bug</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-09-05/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-09-05/</guid>
      <description>:homebrewing:
Naršydamas r/fermentation kadaise užtikau gražiai atrodančių limonadų nuotraukų. Pradėjau domėtis kaip jie pagaminti ir sužinojau apie negirdėtą dalyką - ginger bug. Kaip jį vadinti lietuviškai - net nežinau.
Kadangi internete nepavyko rasti vieno straipsnio, kuriame būtų viskas tvarkingai surašyta - sudokumentuosiu čia.
Starteris Visi šie limonadai susideda iš kažkokio saldaus skysčio (sulčių, saldintos arbatos ar ko nors kito) ir ginger bug starterio. Tad pirmiausiai reikia pasigaminti starterį.
Sudėtis:
160ml vandens 20g cukraus 20g kubeliais pjaustyto imbiero su žievele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sidro gamyba: Mangrove Jack&#39;s Pear Cider</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-31/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-31/</guid>
      <description>:homebrewing: :sidras:
Šis įrašas labiau skirtas atsižymėti, kad vėl gaminau sidrą, nei, kad ką nors naujo išradau. Sidrą gaminu kartą metuose - ankstesnis aprašymas čia. Parginde jį išdalinu draugams, nes man pačiam jis nelabai patinka :-) Bet visi, kurie paragauja - labai giria. Tad visada verta turėt vieną ar kitą butelį barteriui :-) Nors Mangrove Jack&amp;rsquo;s gamybos instrukcijoje rašoma, kad jis geriamas po mėnesio - man labiau patinka palaikyti bent pusmetį ar metus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus virimas: Citra, Amarillo and Galaxy NEIPA</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-20/</guid>
      <description>:homebrewing:
Receptas: NEIPA
Salyklo smulkumas: 0.045
Pirmasis mano NEIPA virimas. Šis receptas įpareigoja virti kiek kitaip nei mano ankstesnius virimus. Visų pirma į 20 litrų alaus bus sumesta net 300 gramų apynių. NEIPA prašosi vaisinių, citrusinių apynių, tai griebiau Amarillo, Citra ir Galaxy. Pirmus apynius bėriau likus 10 minučių iki virimo pabaigos. O paskui 90 gramų supurčiau atšaldžius misą iki 80C, sustabdžiau šaldymą ir laikiau uždengęs 30 minučių. Toks būdas vadinasi &amp;ldquo;whirpool hopping&amp;rdquo;, nes standartiškai apyniai maišomi misoje recirkuliacijos dėka susidariusiame sukūryje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus virimas: El Dorado Golden Ale</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-10/</guid>
      <description>:homebrewing:
Receptas: El Dorado Golden Ale
Salyklo smulkumas: 0.045 to random
Tas pats senas geras Golden Ale receptais su apyniais, kokie papuola po ranka. Šį kartą turėjau 100g 2019-ųjų metų El Dorado. Gal kiek senoki, bet tvarkingai laikyti šaldymo kameroje ir užpakuoti. Golden Ale&amp;rsquo;ui tikrai tiks! Taip pat tai pirmas virimas su Kveik tipo mielėmis.
Supilsčiau su 2.1 priming santykiu. Mielės ir apyniai absorbavo 2 litrus alaus, kuris ir liko fermenteryje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus virimas: Irish Dry Stout with East Kent Goldings</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-02-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-02-17/</guid>
      <description>:homebrewing:
Receptas: Irish Dry Stout with East Kent Goldings
Salyklo smulkumas: 0.045
Senas geras ir paprastas receptukas. Kai paskutinį kartą viriau šį alų - paskutinę minutę apsižiūrėjau, kad neturiu miežių dribsnių. O tie dribsniai svarbūs. Jų šiame recepte dedasi net 1kg ir suteikia alui kremiškumo (kas ir būdinga sausajam Airiškam stautui). Tą kartą stoutas gavosi kiek skalsesnis. O šį kartą viskas kitaip - turiu visus ingredientus!
Tiesa, yra viena smulkmena, kuri šiek tiek neramina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sidro gamyba: Mangrove Jack&#39;s Pear Cider</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-01-24/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-01-24/</guid>
      <description>:homebrewing: :sidras:
Esu gaminęs sidrą iš savo paties spaustų obuolių sulčių. Bet kol neturiu vaisių preso arba galimybės greitai išspausti sulčių - nusprendžiau su tokiu sidriu nesiterlioti. Kadaise pabandžiau gaminti sidrą iš ekstrakto ir gavosi visai neblogai. Labai patinka visiems draugams. Man pačiam nuo jo kiek spaudžia galvą. Nieko nuostabaus, nes į ekstraktą reik supilt kilogramą cukraus.
Šį kartą vietoj obuolių sidro pasiėmiau kriaušių ekstrakto. Gaila, kad tik gamindamas pagalvojau, kad vietoj stalo cukraus galėjau pilti salyklo ekstraktą arba gliukozę.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus virimas: Mosaic SMASH</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-12-12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-12-12/</guid>
      <description>:homebrewing:
Receptas: Mosaic SMASH
Salyklo traiškymas: 0.045 Mano pirmasis virimas su Mosaic apyniais. Kiek teko ragauti įvairaus alaus, šie apyniai niekad nenustebindavo. Tačiau paskutinį kartą pirkadamas apynius, nusprendžiau įsimesti ir šių, kad galėčiau pats atskleisti jų aromatą. Kai apyniai nepažįstami - geriausias būdas virti SMASH alų. SMASH šifruojasi kaip Single Malt &amp;amp; Single Hop t.y. alaus receptas iš vienos rūšies apynių ir vienos rūšies salyklo. Nuo tokių receptų pradėjau savo aludaio karjierą, tad grįžtu prie šaknų.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Nelson Sauvin Golden Ale</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-11-03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-11-03/</guid>
      <description>:homebrewing:
Receptas: Nelson Sauvin Golden Ale
Nuo paskutinio alaus virimo praėjo net 8 mėnesiai. Kažkaip sumažėjo alaus vartojimas - vasaros atsargos baiginėjasi tik dabar. Iš dalies dėl to kaltas COVID periodas - mažiau svečių apsilanko, rečiau pats ką nors aplankau ir lauktuvių nunešu. Ir šiaip rudens pradžioje labai tingėjau grįžti prie šio hobio, nes pirmasis virimas reiškia įrangos parsinešimą, visko išvalymą ir pilnai užgrūstą balkoną. Tempiau, tempiau, kol nebebuvo kur dėtis, nes alaus atsargos baigėsi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Galaxy IPA II</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-31/</guid>
      <description>:homebrewing:
Receptas: Galaxy IPA II
Pernai pavyko išvirti labai skanų IPA su Galaxy apyniais. Tai buvo pirmasis mano virimas su Galaxy ir iškart pamilau šiuos apynius. Alus buvo puikaus aroamto ir pilno kūno, kas man labai patinka IPA stiliuje. Nuo to karto drąsiai galiu teigti, kad Galaxy yra mano vieni mėgstamiausių apynių. Nusprendžiau, kad reik bandyti išvirti kažką panašaus. Kadangi karantinas vis dar tęsiasi, esu nusipirkęs daug kilogramų salyklo, kad galėčiau nevaržomai virti alų nesitaikstydamas prie pristatymo tvarkaraščio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus virimas: Black IPA III (Amarillo)</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-03/</guid>
      <description>:homebrewing:
Receptas: Black IPA III
Bandžiau pakartoti savo tobuląjį Black IPA kurį viriau prieš du metus. Vėlesnis virimas nesigavo toks kokį planavau, nes naudojau kitus apynius ir be to pirmieji apyniai buvo įmesti dar prieš virimą - į tekinamą misą (eksperimentavau). Jei gerai pamenu, tuo metu dar naudojau apynių sietelį ir jį ištraukiau vėsinimo metu. Dėl šių dviejų dalykų alus gavosi kartesnis nei norėjau (first wort apyniavimas) ir mažokai apynių aromato (nes jie nemirko aluje vėsinimo metu).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus virimas: Amarillo Golden Ale</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-05/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-05/</guid>
      <description>:homebrewing:
Nors Amarillo apnyniai ir Golden Ale neatitinka vienas kito pagal stilių, bet aš per daug nesukau galvos. Norėjau išsivirti kažką lengvesnio nei IPA, išbandyt kitą salyklo bazę. Pagrinde IPA virdavau su 2-row Pale Ale salyklu (dažniausiai Maris Otter) ir įmesdavau dar kokio Crystal salyklo puskilį. Golden Ale salyklo bazė kiek kitokia:
2kg 2-Row Pale Ale (Maris Otter) 2kg Pilsner Malt 0.5kg Wheat Malt Apyniai:
30 min: 40g Amarillo (kad išgaut ~35 IBU) 0 min: 30g Amarillo (aromatui, flameout) Virimui dažniausiai mėgstu išnaudoti 100g apynių, nes tokio dydžio pakuotėmis jie pardavinėjami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Nelson Seuvin IPA</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-18/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-18/</guid>
      <description>:homebrewing:
Pasiruošimas: Traiškyti stambiau nei 0.41. Nes tekinant buvo susidarę kanalai, kuriais tekėjo mentalas. O vietomis jis nepratekėdavo. Procesas Traiškiau 0.45 stambumu. Salinimo metu pirma supyliau vandenį ir tada bėriau salyklą. Visas salyklas sudrėko iškart. Taip gal ir geriau, nes nereikia ilgai maišyti ir temperatūra labai nenukrenta. Thermoworks ir kitas probinis termometas rodo 5 laipsnių paklaidą. Po tekinimo liko apie 2 litrus salinimo inde. Fermentavimosi temperatūra kiek aukštoka 20 laipsniai. Aktyvios fermentacijos metu buvo pasiekta 22 laipsniai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Columbus IPA su Special B salyklu</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-16/</guid>
      <description>:homebrewing:
Pasiruošimas Traiškyti stambiau. Pvz. 0.41. Nes tekinant buvo susidarę kanalai, kuriais tekėjo mentalas. O vietomis jis nepratekėdavo. Išmatuoti kiek lieka alaus nuostolių fermenteryje su gliukoze. Procesas Traiškiau 0.41. Pre-boil efektyvumas 75% (tad smulkiau traiškyti nėra būtina). Tačiau vist tiek tekinant misa laisvai netekėjo - užsiliko viršuje, nes salyklas buvo klampus. Tai netrukdė surinkti reikiamą kiekį misos. Salinimo inde po tekinimo dar surinkau 2.25 litro misos. Galbūt tekinant su ryžių lukštais arba stambiau susmulkinus lengviau pratekėtų.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus virimas: Irish Red Ale (pats traiškiau salyklą)</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-26/</guid>
      <description>:homebrewing:
Brewsession
Pirmą kartą traiškiau salyklą pats. Trayškymo dydis: 0.35 (žemiausia padala). Traiškant kelis kartus nušoko padala į didesnę pusę ir traiškiau šiek tiek stambiau (pastebėjęs - atstačiau prie 0.35). Efektyvumas: 75% (padidėjo +5%). Tekinau batch sparge metodu.
Fermentacija Fermentavimosi metu temperatūra pakilo iki 25 laipsnių, išnešiau fermentuotis į balkoną.
Pilstymas Pilstant lieka apie 0.5 litro alaus SS fermenteryje. Taip pat apie 0.5 litro mielių. Dar kažkiek liko plastikiniame fermenteryje, kuriame buvau perpylęs alų maišant su gliukozės sirupu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
