<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Homebrewing on Pawka&#39;s diary</title>
    <link>https://pawka.notrollsallowed.com/tags/homebrewing/</link>
    <description>Recent content in Homebrewing on Pawka&#39;s diary</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pawka.notrollsallowed.com/tags/homebrewing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fermentuoti limonadai su Ginger bug</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-09-05/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-09-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Naršydamas &lt;a href=&#34;reddit.com/r/fermentation/&#34;&gt;r/fermentation&lt;/a&gt; kadaise užtikau gražiai&#xA;atrodančių limonadų nuotraukų. Pradėjau domėtis kaip jie pagaminti ir sužinojau&#xA;apie negirdėtą dalyką - ginger bug. Kaip jį vadinti lietuviškai - net nežinau.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kadangi internete nepavyko rasti vieno straipsnio, kuriame būtų viskas&#xA;tvarkingai surašyta - sudokumentuosiu čia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pawka.notrollsallowed.com/2023-09-05/limonadas01.jpg&#34; alt=&#34;Limonadas&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;starteris&#34;&gt;Starteris&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Visi šie limonadai susideda iš kažkokio saldaus skysčio (sulčių, saldintos&#xA;arbatos ar ko nors kito) ir ginger bug starterio. Tad pirmiausiai reikia&#xA;pasigaminti starterį.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sudėtis:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;160ml vandens&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;20g cukraus&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;20g kubeliais pjaustyto imbiero su žievele.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cukrų ištirpinti, viską sudėti į stiklainį, uždengti dangčiu (ne rankšluosčiu)&#xA;ir palikti parai. Per šią parą galima stiklainį kas kelias valandas papurtyti,&#xA;kad aeoruoti vandenį. Stiklainį palikti kambario temperatūroje ir uždengti nuo&#xA;tiesioginių saulės spindulių. Aš tiesiog užmečiau rankšluostį.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sidro gamyba: Mangrove Jack&#39;s Pear Cider</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-31/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-31/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing: :sidras:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Šis įrašas labiau skirtas &lt;em&gt;atsižymėti&lt;/em&gt;, kad vėl gaminau sidrą, nei, kad ką nors&#xA;naujo išradau. Sidrą gaminu kartą metuose - &lt;a href=&#34;https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-01-24/&#34;&gt;ankstesnis aprašymas čia&lt;/a&gt;.&#xA;Parginde jį išdalinu draugams, nes man pačiam jis nelabai patinka :-) Bet visi,&#xA;kurie paragauja - labai giria. Tad visada verta turėt vieną ar kitą butelį&#xA;barteriui :-) Nors Mangrove Jack&amp;rsquo;s gamybos instrukcijoje rašoma, kad jis&#xA;geriamas po mėnesio - man labiau patinka palaikyti bent pusmetį ar metus. Tada&#xA;gėrimas labiau atsiskleidžia, suvienodėja skoniai.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus virimas: Citra, Amarillo and Galaxy NEIPA</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Receptas: &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/1331491/neipa/447451&#34;&gt;NEIPA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Salyklo smulkumas: 0.045&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pirmasis mano NEIPA virimas. Šis receptas įpareigoja virti kiek kitaip nei mano&#xA;ankstesnius virimus. Visų pirma į 20 litrų alaus bus sumesta net 300 gramų&#xA;apynių. NEIPA prašosi vaisinių, citrusinių apynių, tai griebiau Amarillo, Citra&#xA;ir Galaxy. Pirmus apynius bėriau likus 10 minučių iki virimo pabaigos. O paskui&#xA;90 gramų supurčiau atšaldžius misą iki 80C, sustabdžiau šaldymą ir laikiau&#xA;uždengęs 30 minučių. Toks būdas vadinasi &amp;ldquo;whirpool hopping&amp;rdquo;, nes standartiškai&#xA;apyniai maišomi misoje recirkuliacijos dėka susidariusiame sukūryje. Aš jokios&#xA;recirkuliacijos įrangos neturiu, tad tiesiog subėriau apynius prašaldytoje&#xA;misoje ir laukiau. Toks būdas turėtų suteikti daugiau skonio ir aromato. Tiesa,&#xA;šį kartą nenaudojau nailoninio maišo apyniams, nes&#xA;manau, jog jis sumažina aromatą.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus virimas: El Dorado Golden Ale</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Receptas: &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/1329105/el-dorado-golden-ale/446294&#34;&gt;El Dorado Golden Ale&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Salyklo smulkumas: 0.045 to random&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tas pats senas geras Golden Ale receptais su apyniais, kokie papuola po ranka.&#xA;Šį kartą turėjau 100g 2019-ųjų metų El Dorado. Gal kiek senoki, bet tvarkingai&#xA;laikyti šaldymo kameroje ir užpakuoti. Golden Ale&amp;rsquo;ui tikrai tiks! Taip pat tai&#xA;pirmas virimas su &lt;strong&gt;Kveik&lt;/strong&gt; tipo mielėmis.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Supilsčiau su 2.1 &lt;em&gt;priming&lt;/em&gt; santykiu. Mielės ir apyniai absorbavo 2 litrus&#xA;alaus, kuris ir liko fermenteryje.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus virimas: Irish Dry Stout with East Kent Goldings</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-02-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-02-17/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Receptas: &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/1247426/dry-irish-stout-ek&#34;&gt;Irish Dry Stout with East Kent Goldings&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Salyklo smulkumas: 0.045&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Senas geras ir paprastas receptukas. Kai paskutinį kartą viriau šį alų -&#xA;paskutinę minutę apsižiūrėjau, kad neturiu miežių dribsnių. O tie dribsniai&#xA;svarbūs. Jų šiame recepte dedasi net 1kg ir suteikia alui kremiškumo (kas ir&#xA;būdinga sausajam Airiškam stautui). Tą kartą stoutas gavosi kiek skalsesnis. O&#xA;šį kartą viskas kitaip - turiu visus ingredientus!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tiesa, yra viena smulkmena, kuri šiek tiek neramina. Mano mielių galiojimo&#xA;laikas baigėsi prieš metus. Kažkada buvau prisipirkęs &amp;ldquo;nes vistiek panaudosiu&amp;rdquo;,&#xA;tad taip ir liko šaldytuve. Turėjau tris pakelius. Reikėjo patikrint ar mielės&#xA;vis dar gyvos. Vieną pakelį paaukojau supildamas į vandenį su cukrumi (10ml -&#xA;vienam gramui mielių + šaukštelis cukraus). Jei mielės putoja - vadinasi gyvos.&#xA;Užputojo akimirksniu, o po valandos net pasiekė dubens viršų. Tiesa, paskui&#xA;perskaičiau, kad tokių mielių negalėsiu pilti į misą, nes jos jau &amp;ldquo;pripratę&amp;rdquo;&#xA;prie stalo cukraus ir gavę misos cukraus jį sunkiau skaidys. Bet kadangi mielės&#xA;parodė savo gyvybę, nusprendžiau tiesiog suberti likusius du pakelius ir tikėtis&#xA;geriausio. Vis tiek jos pirktos tuo pat metu, tad ir serija bus ta pati.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sidro gamyba: Mangrove Jack&#39;s Pear Cider</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-01-24/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-01-24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing: :sidras:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esu gaminęs sidrą iš savo paties spaustų obuolių sulčių. Bet kol neturiu vaisių&#xA;preso arba galimybės greitai išspausti sulčių - nusprendžiau su tokiu sidriu&#xA;nesiterlioti. Kadaise pabandžiau gaminti sidrą iš ekstrakto ir gavosi visai&#xA;neblogai. Labai patinka visiems draugams. Man pačiam nuo jo kiek spaudžia galvą.&#xA;Nieko nuostabaus, nes į ekstraktą reik supilt kilogramą cukraus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Šį kartą vietoj obuolių sidro pasiėmiau kriaušių ekstrakto. Gaila, kad tik&#xA;gamindamas pagalvojau, kad vietoj stalo cukraus galėjau pilti salyklo ekstraktą&#xA;arba gliukozę. Galbūt dėl to mažiau spaustų galvą, bet šie dalykai paliekami&#xA;ateičiai. Taip pat galima dėti ir apynių. Kaip tik tėtis praeitą savaitę gamino&#xA;sidrą ir planuoja pabandymui įmesti Citra apynių. Pasiūliau pusę sidro palikti&#xA;be apynių, o su kita puse eksperimentuoti. Jei atsiliepimai bus geri - reiks&#xA;pabandyt ir man.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus virimas: Mosaic SMASH</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-12-12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-12-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Receptas: &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/1227155/mosaic-smash&#34;&gt;Mosaic SMASH&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Salyklo traiškymas: 0.045&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mano pirmasis virimas su Mosaic apyniais. Kiek teko ragauti įvairaus alaus, šie&#xA;apyniai niekad nenustebindavo. Tačiau paskutinį kartą pirkadamas apynius,&#xA;nusprendžiau įsimesti ir šių, kad galėčiau pats atskleisti jų aromatą. Kai&#xA;apyniai nepažįstami - geriausias būdas virti SMASH alų. SMASH šifruojasi kaip&#xA;Single Malt &amp;amp; Single Hop t.y. alaus receptas iš vienos rūšies apynių ir vienos&#xA;rūšies salyklo. Nuo tokių receptų pradėjau savo aludaio karjierą, tad grįžtu&#xA;prie šaknų.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Nelson Sauvin Golden Ale</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-11-03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-11-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Receptas: &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/1214583/nelson-sauvin-golden-ale&#34;&gt;Nelson Sauvin Golden Ale&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nuo paskutinio alaus virimo praėjo net 8 mėnesiai. Kažkaip sumažėjo alaus&#xA;vartojimas - vasaros atsargos baiginėjasi tik dabar. Iš dalies dėl to kaltas&#xA;COVID periodas - mažiau svečių apsilanko, rečiau pats ką nors aplankau ir&#xA;lauktuvių nunešu. Ir šiaip rudens pradžioje labai tingėjau grįžti prie šio&#xA;hobio, nes pirmasis virimas reiškia įrangos parsinešimą, visko išvalymą ir&#xA;pilnai užgrūstą balkoną. Tempiau, tempiau, kol nebebuvo kur dėtis, nes alaus&#xA;atsargos baigėsi. Teko skubiai taisyti situaciją. Reiškia reikia virti kažką,&#xA;kas tinka greitam vartojimui ir nereikalauja ilgo brandinimo. Tokių turiu dvi&#xA;rūšis - paprastas stout&amp;rsquo;as arba labai pavykęs, lengvutis Golden Ale. Kadangi&#xA;šeimoje šviesūs eliai labiau mėgiami, pradėjau nuo Golden Ale. Savo ankstensį&#xA;receptą pritaikiau prie turimų apynių. Šį kartą nusprendžiau suteikti antrąjį&#xA;šansą Nelson Sauvin apyniams. Mat paskutinį kartą virdamas su šiais apyniais,&#xA;pamiršau alų sausai apyniuoti, tad taip ir pilnai neatskleidžiau apynių&#xA;charakterio. Šį kartą, jei vėl atmintis nepaves - sunaudosiu net 140g šių&#xA;apynių. 70g verdant ir net 80g sausai apyniuojant (nes nenoriu pasilikti apynių&#xA;likučių).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Galaxy IPA II</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-31/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Receptas: &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/1109913/galaxy-ipa-ii&#34;&gt;Galaxy IPA II&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pernai pavyko išvirti labai skanų &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/936070/galaxy-ipa&#34;&gt;IPA su Galaxy apyniais&lt;/a&gt;.&#xA;Tai buvo pirmasis mano virimas su Galaxy ir iškart pamilau šiuos apynius. Alus&#xA;buvo puikaus aroamto ir pilno kūno, kas man labai patinka IPA stiliuje. Nuo to&#xA;karto drąsiai galiu teigti, kad Galaxy yra mano vieni mėgstamiausių apynių.&#xA;Nusprendžiau, kad reik bandyti išvirti kažką panašaus. Kadangi karantinas vis&#xA;dar tęsiasi, esu nusipirkęs daug kilogramų salyklo, kad galėčiau nevaržomai&#xA;virti alų nesitaikstydamas prie pristatymo tvarkaraščio. Tai yra labai patogu,&#xA;bet tuo pačiu neturiu visų įmanomų rūšių ir tenka improvizuoti. Kad pridėti&#xA;daugiau kūno ir tirštumo, sumečiau po 0.25kg kvietinio, Viena ir Crystal&#xA;salyklo. Kitas dalykas į ką atkreipiau dėmesį - pirmąjį savo alų viriau 90&#xA;minučių, kai standartiškai verdu 60. Taip pat virimo pabaigoje sumetus apynius&#xA;reikėjo misą palaikyti dar 15 min. prieš pradedant šaldyt. Nesu tikras kokią&#xA;įtaką tai turėjo, bet nusprendžiau kartoti tą pačią procedūrą.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus virimas: Black IPA III (Amarillo)</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Receptas: &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/1097679/black-ipa-iii&#34;&gt;Black IPA III&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bandžiau pakartoti savo tobuląjį &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/733666/azacca-black-ipa/252501&#34;&gt;Black IPA&lt;/a&gt;&#xA;kurį viriau prieš du metus. Vėlesnis virimas nesigavo toks kokį planavau, nes&#xA;naudojau kitus apynius ir be to pirmieji apyniai buvo įmesti dar prieš virimą -&#xA;į tekinamą misą (eksperimentavau). Jei gerai pamenu, tuo metu dar naudojau&#xA;apynių sietelį ir jį ištraukiau vėsinimo metu. Dėl šių dviejų dalykų alus gavosi&#xA;kartesnis nei norėjau (&lt;em&gt;first wort&lt;/em&gt; apyniavimas) ir mažokai apynių aromato (nes&#xA;jie nemirko aluje vėsinimo metu). Nepaisant to nunešiau alų brandintis, nes&#xA;nedžiugino ir palikau 1-1,5 metų. Maždaug po metų alus pradėjo skleistis ir buvo&#xA;pasakiškas. Bet kitoks nei minėtasis Black IPA.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus virimas: Amarillo Golden Ale</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-05/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nors Amarillo apnyniai ir Golden Ale neatitinka vienas kito pagal stilių, bet aš&#xA;per daug nesukau galvos. Norėjau išsivirti kažką lengvesnio nei IPA, išbandyt&#xA;kitą salyklo bazę. Pagrinde IPA virdavau su 2-row Pale Ale salyklu (dažniausiai&#xA;Maris Otter) ir įmesdavau dar kokio Crystal salyklo puskilį. Golden Ale salyklo&#xA;bazė kiek kitokia:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;2kg 2-Row Pale Ale (Maris Otter)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2kg Pilsner Malt&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;0.5kg Wheat Malt&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Apyniai:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;30 min: 40g Amarillo (kad išgaut ~35 IBU)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;0 min: 30g Amarillo (aromatui, flameout)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Virimui dažniausiai mėgstu išnaudoti 100g apynių, nes tokio dydžio pakuotėmis&#xA;jie pardavinėjami. Aš tiesiog nenoriu, kad likučiai tūnotų šaldiklyje. Tad po 7&#xA;dienų sumesiu likusius 30g sausam apyniavimui. Irgi, tikriausiai, ne visai&#xA;Golden-ale&amp;rsquo;iška.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Nelson Seuvin IPA</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-18/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;pasiruošimas&#34;&gt;Pasiruošimas:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Traiškyti stambiau nei 0.41. Nes tekinant buvo susidarę kanalai, kuriais&#xA;tekėjo mentalas. O vietomis jis nepratekėdavo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;procesas&#34;&gt;Procesas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Traiškiau 0.45 stambumu.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Salinimo metu pirma supyliau vandenį ir tada bėriau salyklą. Visas salyklas&#xA;sudrėko iškart. Taip gal ir geriau, nes nereikia ilgai maišyti ir temperatūra&#xA;labai nenukrenta.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Thermoworks ir kitas probinis termometas rodo 5 laipsnių paklaidą.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Po tekinimo liko apie 2 litrus salinimo inde.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Fermentavimosi temperatūra kiek aukštoka 20 laipsniai. Aktyvios fermentacijos&#xA;metu buvo pasiekta 22 laipsniai.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;kas-pavyko&#34;&gt;Kas pavyko&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Efektyvumas 72%&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Geras traiškymo stambumas - tekinimo metu nesimatė miltų, o ir efektyvumas&#xA;geras. Ateityje traiškyti tokiu pat stambumu.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ateičiai&#34;&gt;Ateičiai&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Susikalibruoti thermoworks termometrą. Reiks pasiruošti ledukų.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Salinimui pirma pilti vandenį į šaldytuvą, o paskui į jį salyklą.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mažiau vandens salinimui. Gal reik panaikint nuostolius brewersfriends įrangos&#xA;nustatymuose.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Columbus IPA su Special B salyklu</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;pasiruošimas&#34;&gt;Pasiruošimas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Traiškyti stambiau. Pvz. 0.41. Nes tekinant buvo susidarę kanalai, kuriais&#xA;tekėjo mentalas. O vietomis jis nepratekėdavo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Išmatuoti kiek lieka alaus nuostolių fermenteryje su gliukoze.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;procesas&#34;&gt;Procesas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Traiškiau 0.41. Pre-boil efektyvumas 75% (tad smulkiau traiškyti nėra būtina).&#xA;Tačiau vist tiek tekinant misa laisvai netekėjo - užsiliko viršuje, nes&#xA;salyklas buvo klampus. Tai netrukdė surinkti reikiamą kiekį misos.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Salinimo inde po tekinimo dar surinkau 2.25 litro misos. Galbūt tekinant su&#xA;ryžių lukštais arba stambiau susmulkinus lengviau pratekėtų.:W&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;kas-pavyko&#34;&gt;Kas pavyko&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pre-boil efektyvumas - 75%&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Traiškiau 0.41 (praeitas kartas buvo 0.35). Tačiau efektyvumas toks pats.&#xA;Reiškia smulkiau traiškyti nėra reikalo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Tekinau batch sparge metodu. Po pirmo tekinimo surinkau pusę reikiamos misos&#xA;ir užstačiau iškart virti. Taip greičiau pavyko pasiekti virimo temperatūrą.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;kas-nepavyko-todo&#34;&gt;Kas nepavyko (TODO)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Traiškyti stambiau nei 0.41. Nes tekinant buvo susidarę kanalai, kuriais&#xA;tekėjo mentalas. O vietomis jis nepratekėdavo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus virimas: Irish Red Ale (pats traiškiau salyklą)</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-26/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/brewsession/334065&#34;&gt;Brewsession&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pirmą kartą traiškiau salyklą pats. Trayškymo dydis: 0.35 (žemiausia padala).&#xA;Traiškant kelis kartus nušoko padala į didesnę pusę ir traiškiau šiek tiek&#xA;stambiau (pastebėjęs - atstačiau prie 0.35). Efektyvumas: 75% (padidėjo +5%).&#xA;Tekinau batch sparge metodu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;fermentacija&#34;&gt;Fermentacija&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fermentavimosi metu temperatūra pakilo iki 25 laipsnių, išnešiau fermentuotis į&#xA;balkoną.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;pilstymas&#34;&gt;Pilstymas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pilstant lieka apie 0.5 litro alaus SS fermenteryje. Taip pat apie 0.5 litro&#xA;mielių. Dar kažkiek liko plastikiniame fermenteryje, kuriame buvau perpylęs alų&#xA;maišant su gliukozės sirupu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
