<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pawka&#39;s diary</title>
    <link>https://pawka.notrollsallowed.com/</link>
    <description>Recent content on Pawka&#39;s diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pawka.notrollsallowed.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Google Photos archyvo parsisiuntimas ir tvarkymas</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-11-11/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-11-11/</guid>
      <description>Mano Google paskyra buvo beveik prisipildžiusi. Pradėjau gauti nuolat siunčiamus priminimus apie tai, bei pasiūlymus nusipirkti daugiau vietos. Ačiū, bet neplanuoju to daryti :-) Mano nuotraukos saugiai guli kitur, o Google jas tiesiog pasaugo, kad galėčiau patogiai parsisiųsti į kompiuterį. Dar kartais sugeneruoja kokį koliažą ir tiek.
Nusprendžiau, kad metas parsisiųsti ir susitvarkyti visą sukauptą mediją iš Google. Kompanija vartotojui duoda 15Gb naudotis nemokamai. Iš jų, nuotraukos ir video pas mane sudarė iki 9Gb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fermentuoti limonadai su Ginger bug</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-09-05/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-09-05/</guid>
      <description>:homebrewing:
Naršydamas r/fermentation kadaise užtikau gražiai atrodančių limonadų nuotraukų. Pradėjau domėtis kaip jie pagaminti ir sužinojau apie negirdėtą dalyką - ginger bug. Kaip jį vadinti lietuviškai - net nežinau.
Kadangi internete nepavyko rasti vieno straipsnio, kuriame būtų viskas tvarkingai surašyta - sudokumentuosiu čia.
Starteris Visi šie limonadai susideda iš kažkokio saldaus skysčio (sulčių, saldintos arbatos ar ko nors kito) ir ginger bug starterio. Tad pirmiausiai reikia pasigaminti starterį.
Sudėtis:
160ml vandens 20g cukraus 20g kubeliais pjaustyto imbiero su žievele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: tail log until process exit</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-04-01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-04-01/</guid>
      <description>:til: :bash:
The --pid flag for tail command can be used to run tail untill particular process exits. It works with -f flag only. Example:
tail --pid &amp;lt;process_id&amp;gt; -f &amp;lt;file.txt&amp;gt; I have been in situation when particular tool was able to write contents to file only but not stdout. Of course it was possible to provide /dev/stdout instead of file but then piping started to fail with &amp;ldquo;Permission denied&amp;rdquo; error. I&amp;rsquo;ve solved problem in a such way:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sidro gamyba: Mangrove Jack&#39;s Pear Cider</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-31/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-31/</guid>
      <description>:homebrewing: :sidras:
Šis įrašas labiau skirtas atsižymėti, kad vėl gaminau sidrą, nei, kad ką nors naujo išradau. Sidrą gaminu kartą metuose - ankstesnis aprašymas čia. Parginde jį išdalinu draugams, nes man pačiam jis nelabai patinka :-) Bet visi, kurie paragauja - labai giria. Tad visada verta turėt vieną ar kitą butelį barteriui :-) Nors Mangrove Jack&amp;rsquo;s gamybos instrukcijoje rašoma, kad jis geriamas po mėnesio - man labiau patinka palaikyti bent pusmetį ar metus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSimplex triukšmas ir žemėlapių generavimas</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-18/</guid>
      <description>:programavimas: :maps: :generative:
Mane žavi generuojamų dalykų programavimas. Dalykų tokių kaip muzika, piešiniai, žemėlapiai, ir pan. Šioje srityje neturiu beveik jokios patirties, tad gal todėl man tokie darbai atrodo apgaubti mistikos aura. Ir čia nekalbu apie linijas, pribraižytas tarp atsitiktinių skaičių generatoriaus išdėliotų taškų. Labiau apie tokius, kaip pvz. Here Dragons Abound autoriaus generuojami žemėlapiai.
Pirmas mano sugeneruotas žemėlapis buvo rougelike žaidimui, kurį gaminau pagal Rougelike Tutotrial in Rust. Šis žemėlapis labai paprastas - kambariai ir tuneliai požemyje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siuvimas: Top-Tube krepšys</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-03/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-03/</guid>
      <description>:siuvimas:
Pasiuvau dukrai dviračio top-tube krepšį. Gavosi toks kreivas, šleivas ir kiek mažesnis, nei turėjo būti :-D Bet jis mano! Pats jį padariau! Ir, atrodo visai neblogai!
Oh, kiek kiek klaidų pridariau ir kiek dalykų išmokau siūdamas jį!
Pirmiausiai - krepšys ganėtinai mažas. Ilgesnis užtrauktukas leistų lengviau įdėti ir ištraukti daiktus. Jau maketuodamas supratau, kad nusibraižiau per mažą krepšį. Gerai, kad jį padidinau. Bet užtrauktuko nepailginau.
Prie užtrauktuko galų reikia palikti daugiau medžiagos, jei planuojama kažką papildomo prie jų prisiūti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fosdem 2023 notes</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-02-11/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-02-11/</guid>
      <description>:fosdem: :konferencija:
Finally Fosdem is live again! Unfortunately there was no direct flight from Vilnius, since Brussels Airlines have stopped direct flights until spring. Anyway, Fosdem was great this year!
Building a CI pipeline with Dagger in Go Personal score: 2/5, URL
Speaker did a short intro what Dagger is and then tried to launch demo for 20 mins but failed. I&amp;rsquo;ve got the main idea what Dagger actually is but nothing special from this talk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Download embeded Vimeo video with youtube-dl</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-02-03/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-02-03/</guid>
      <description>:til: :youtube-dl:
youtube-dl usually easily detects which content and how to download it from given URL. But if webpage contains embeded videos from Vimeo it might not work. I&amp;rsquo;m not sure if this is an issue for any embeded video or just for restricted ones. I needed to download some media from members-only area so I could watch those on a plane but was struggling.
There is a workaround:
Open &amp;ldquo;Network&amp;rdquo; tab on &amp;ldquo;Developers Tools&amp;rdquo; in a browser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasisiuvau neperšlampamą krepšį daiktams (dry-bag)</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-01-22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-01-22/</guid>
      <description>:siuvimas: :diy:
Prieš kelis mėnesius iš tėčio pasiskolinau elektrinę siuvimo mašiną. Internetuose atradau Make Your Own Gear (MYOG) bendruomenę ir užsikabinau. Susižavėjau mintimi, kad pats galiu pasigaminti šiokią tokią įrangą. Siuvimo mašiną apčiupinėjau jau pernai. Išmokau įvert siūlą, pasirinkt reikiamą rėžimą ir t.t. O šiandien sėdau prie vieno projekto.
Vasarą planuoju su dukra pakeliauti dviračiu, tad atsirado poreikis &amp;ldquo;neperšlampamam maišui&amp;rdquo;, dar žinomam kaip dry-bag. Reikėjo maždaug 15 litrų talpos krepšio, kuris būtų atsparus įbrėžimams ir kažkiek apsaugotų nuo lietaus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ką nuveikiau 2022-aisais</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-12-31/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-12-31/</guid>
      <description>Kaip rašiau apie 2021-uosius, taip ir rašau apie praėjusius 2022-uosius. Iš tiesų jau 2023-ųjų Sausio vidurys, bet tik dabar prisėdau sukurpti rašinuką. Kaip visada, užrašai skirti man pačiam, bet nieko prieš, jei kas užmes akį.
2022-ieji buvo sunkūs metai. Negrįžus į normalų gyvenimą po COVID pandemijos, prasidėjo rusijos invazija į Ukrainą. Tai man neblogai kirto per smegenis, ir maždaug iki vasaros nesinorėjo nei ką nors veikti, nei kuo nors domėtis. Tiesa, karo fone, pasiruošiau šiokį tokį išlikimo rinkinį, nusikopijavau ir susiarchyvavau dokumentus, bei atlikau kitus namų darbus, kas irgi buvo naudingas užsiėmimas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vilnius PHP 10 metų ir gana</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-12-16/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-12-16/</guid>
      <description>:tba:
Šį mėnesį atšventėme 10-ą Vilnius PHP bendruomenės gimtadienį. Nuo pat pirmojo susitikimo visus 10 metų susitikdavom kas mėnesį.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus virimas: Citra, Amarillo and Galaxy NEIPA</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-20/</guid>
      <description>:homebrewing:
Receptas: NEIPA
Salyklo smulkumas: 0.045
Pirmasis mano NEIPA virimas. Šis receptas įpareigoja virti kiek kitaip nei mano ankstesnius virimus. Visų pirma į 20 litrų alaus bus sumesta net 300 gramų apynių. NEIPA prašosi vaisinių, citrusinių apynių, tai griebiau Amarillo, Citra ir Galaxy. Pirmus apynius bėriau likus 10 minučių iki virimo pabaigos. O paskui 90 gramų supurčiau atšaldžius misą iki 80C, sustabdžiau šaldymą ir laikiau uždengęs 30 minučių. Toks būdas vadinasi &amp;ldquo;whirpool hopping&amp;rdquo;, nes standartiškai apyniai maišomi misoje recirkuliacijos dėka susidariusiame sukūryje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus virimas: El Dorado Golden Ale</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-10/</guid>
      <description>:homebrewing:
Receptas: El Dorado Golden Ale
Salyklo smulkumas: 0.045 to random
Tas pats senas geras Golden Ale receptais su apyniais, kokie papuola po ranka. Šį kartą turėjau 100g 2019-ųjų metų El Dorado. Gal kiek senoki, bet tvarkingai laikyti šaldymo kameroje ir užpakuoti. Golden Ale&amp;rsquo;ui tikrai tiks! Taip pat tai pirmas virimas su Kveik tipo mielėmis.
Supilsčiau su 2.1 priming santykiu. Mielės ir apyniai absorbavo 2 litrus alaus, kuris ir liko fermenteryje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Open URL in VIM</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-31/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-31/</guid>
      <description>:til: :vim:
Move cursor on the URL and type gx to open the URL in browser.
The gx actually calls open or OS equivalent command for given resource (it can be URL, image, other type of file). Then open command decides what to do with the object, e.g. if it is URL - open it in a browser.
I often use VIM to format text, e.g. generate multiple URLs and wanted to open all of them in a browser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: List of Family Radio Service (FRS) channels</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-12/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-12/</guid>
      <description>:til: :hamradio:
I have a few Baofeng BF-T3 walkie talkies purchased to my kids but always struggle to remember which frequencies they operate when I want to configure those to work with my personal radios.
List of FRC channels Stolen from Wikipedia page &amp;ldquo;Family Radio Service&amp;rdquo;.
Channel Frequency (MHz) FRS EIRP Restriction GMRS EIRP Restriction 1 462.5625 Up to 2 watt Up to 5 watts 2 462.5875 Up to 2 watt Up to 5 watts 3 462.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Scale images in command line</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-09/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-09/</guid>
      <description>:til: :cli:
To resize images in commandline imagemagick package is required. With the package convert command becomes available which could be used to resize or scale images.
convert -resize 30% *.jpg convert-resize 200x200 *.jpg </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>May Contain Hackers 2022 notes</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-08/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-08/</guid>
      <description>:konferencija:
I did not got a chance to participate in MCH2022 but they have published records of presentations which are available here. Below are some notes of presentations I&amp;rsquo;ve watched.
Electronic Locks: Bumping and Other Mischief Personal score: 4/5
Gem. Live demo unlocking multiple electronic locks. Basically all electronic locks sucks because of solenoid (magnets in locks are bad idea), mechanical issues (springs, freely moving parts are bad idea too). Basically all these locks were unlocked with virbations, magnets or torque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>404 Retrospektyva</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-01/</guid>
      <description>Mielas, Povilai. Perskaityk šį įrašą prieš organizuodamas kitą renginį. Tai tau padės.
Muzika Žmonėms labai patiko šeštadienio scena. Kadangi policija neatvyko ir renginį užbaigėme patys - manau, kad garso nebuvo per daug. Gerai, kad aparatūrą nukreipėme labiau link ežero. Live coding sesija puikiai papildė foną. Tiesa, labai trūko kilimo ir šokėjai buvo vangūs. Manau, žmonės tiesiog jau nebeturėjo jėgų labiau smagintis - visi jau buvo išsunkti. Turint omeny, kad pagal techno muzika labiausiai linksminasi tie, kurie atvyksta trečiadienį :-) Ateityje būtų galima bandyti užsukti renginį kiek anksčiau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus virimas: Irish Dry Stout with East Kent Goldings</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-02-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-02-17/</guid>
      <description>:homebrewing:
Receptas: Irish Dry Stout with East Kent Goldings
Salyklo smulkumas: 0.045
Senas geras ir paprastas receptukas. Kai paskutinį kartą viriau šį alų - paskutinę minutę apsižiūrėjau, kad neturiu miežių dribsnių. O tie dribsniai svarbūs. Jų šiame recepte dedasi net 1kg ir suteikia alui kremiškumo (kas ir būdinga sausajam Airiškam stautui). Tą kartą stoutas gavosi kiek skalsesnis. O šį kartą viskas kitaip - turiu visus ingredientus!
Tiesa, yra viena smulkmena, kuri šiek tiek neramina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fosdem 2022 notes</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-02-05/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-02-05/</guid>
      <description>:fosdem: :konferencija:
This is the second time I&amp;rsquo;m participating online conference and both times are Fosdem. Below are my personal notes of Fosdem 2022. Some notes might not be completed which I was planning to do later. But it is possible the later never came. My personal scores are mostly based how much fun I&amp;rsquo;ve received from the talk. These do not reflect quality of presentations. Simply I might be to stupid to understand the content so I&amp;rsquo;d rate the talk as &amp;ldquo;not so much fun&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sidro gamyba: Mangrove Jack&#39;s Pear Cider</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-01-24/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-01-24/</guid>
      <description>:homebrewing: :sidras:
Esu gaminęs sidrą iš savo paties spaustų obuolių sulčių. Bet kol neturiu vaisių preso arba galimybės greitai išspausti sulčių - nusprendžiau su tokiu sidriu nesiterlioti. Kadaise pabandžiau gaminti sidrą iš ekstrakto ir gavosi visai neblogai. Labai patinka visiems draugams. Man pačiam nuo jo kiek spaudžia galvą. Nieko nuostabaus, nes į ekstraktą reik supilt kilogramą cukraus.
Šį kartą vietoj obuolių sidro pasiėmiau kriaušių ekstrakto. Gaila, kad tik gamindamas pagalvojau, kad vietoj stalo cukraus galėjau pilti salyklo ekstraktą arba gliukozę.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Extract subdirectory with git history to another repository</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-01-19/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-01-19/</guid>
      <description>:til: :git:
Today I needed to extract git history of particular subdirectory and move it to a separate repository. Source repository here contains original code from which we want to extract the history. Meanwhile target repo is new repository to which we want to import the history.
Command below creates a branch named &amp;ldquo;kyria&amp;rdquo; on source repository with commits from specific path only:
$ git subtree split --prefix=keyboards/kyria/pawka --branch=kyria Keep in mind that files in the new branch are displayed as those were created at the root of repository.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ką nuveikiau 2021-aisiais</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-12-30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-12-30/</guid>
      <description>Metas apžvelgti ką nuveikiau per šiuos metus. Šie užrašai labiau skirti man pačiam, bet nieko prieš, jei kažkas ir perskaitys :-)
Kelionės Su šeima metus puikiai praleidom keliaudami Lietuvoje. Nebuvom išvykę į užsienį, bet nei kiek dėl to nesigailiu. Užtat:
Rinkdami &amp;ldquo;Surink Lietuvą&amp;rdquo; magnetukus, apkeliavom trečdalį Lietuvos. Apsistodavome atsitiktiniuose miestuose esančiuose viešbučiuose. Man labiausiai patiko Ukmergė. Stovyklaudami išbandėme kelis kempingus: Biržų ir Zarasų. Buvau išvykęs į dvi bikepacking&amp;rsquo;o keliones (kurių nei vienos neaprašiau).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus virimas: Mosaic SMASH</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-12-12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-12-12/</guid>
      <description>:homebrewing:
Receptas: Mosaic SMASH
Salyklo traiškymas: 0.045 Mano pirmasis virimas su Mosaic apyniais. Kiek teko ragauti įvairaus alaus, šie apyniai niekad nenustebindavo. Tačiau paskutinį kartą pirkadamas apynius, nusprendžiau įsimesti ir šių, kad galėčiau pats atskleisti jų aromatą. Kai apyniai nepažįstami - geriausias būdas virti SMASH alų. SMASH šifruojasi kaip Single Malt &amp;amp; Single Hop t.y. alaus receptas iš vienos rūšies apynių ir vienos rūšies salyklo. Nuo tokių receptų pradėjau savo aludaio karjierą, tad grįžtu prie šaknų.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Nelson Sauvin Golden Ale</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-11-03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-11-03/</guid>
      <description>:homebrewing:
Receptas: Nelson Sauvin Golden Ale
Nuo paskutinio alaus virimo praėjo net 8 mėnesiai. Kažkaip sumažėjo alaus vartojimas - vasaros atsargos baiginėjasi tik dabar. Iš dalies dėl to kaltas COVID periodas - mažiau svečių apsilanko, rečiau pats ką nors aplankau ir lauktuvių nunešu. Ir šiaip rudens pradžioje labai tingėjau grįžti prie šio hobio, nes pirmasis virimas reiškia įrangos parsinešimą, visko išvalymą ir pilnai užgrūstą balkoną. Tempiau, tempiau, kol nebebuvo kur dėtis, nes alaus atsargos baigėsi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Configure Pulseaudio to not switch output to hot-plugged devices</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-05-07/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-05-07/</guid>
      <description>:til: :linux:
Motivation I have Blue Yeti USB microphone which also has an audio output for monitoring. I do not use the output but once pluged-in - Ubuntu recognize it as new sound card and switch output to the microphone immediatelly. This drives me nuts because I always need to switch back audio output manually to previous device.
Pulseaudio config Pulseaudio has a feature automatically switch to hot-plugged devices which is enabled by default.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasigaminau Ergodox klaviatūrą</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-03-28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-03-28/</guid>
      <description>:ergodox: :keyboards: :diy:
Prieš kelis metus įsigijau nuostabią klaviatūrą - Ultimate Hacking Keyboard. Tai buvo mano pirmoji dviejų dalių (split) klaviatūra. Esu ja labai patenkintas iki šiol, nes jos ergonominis dizainas padėjo atsikratyti riešų skausmų. O galimybė programuoti visus mygtukus didino produktyvumą. Tačiau ilgiau dirbdamas pastebėjau, kad kai kurių mygtukų negaliu fiziškai pasiekti neatkeldamas riešų. Dėl to kai kurie mygtukai yra paprasčiausiai nenaudojami. Kitas klaviatūros variantas kurį tuo metu svarsčiau buvo Ergodox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Replace string across multiple files in VIM</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-03-16/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-03-16/</guid>
      <description>:til: :vim:
Only files which are in currently opened buffers are affected. Buffers can be populated in many ways what is out of scope of this post.
Replace what to result in all currently opened buffers:
:bufdo %s/what/result/g Write changes written to the disk:
:bufdo w </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Call bash function via xargs</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-03-05/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-03-05/</guid>
      <description>:til: :cli: :bash:
To run cli tools there is xargs. But what if I want to run certain part of bash script (a function) in parallel? One option is to extract function to a separate file and feed it into xargs. Another way - make xargs to execute the function:
#!/bin/bash p() { echo &amp;#34;&amp;gt; $1&amp;#34; } main() { export -f p seq 10 | xargs -n 1 -I {} bash -c &amp;#34;p {}&amp;#34; } main &amp;#34;@$&amp;#34; Necesary line here is to export the function via export -f &amp;lt;function_name&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permigravau iš GMail</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-02-19/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-02-19/</guid>
      <description>Jau kuris laikas galvojau apie šį žingsnį. Mano el. pašto adresas baigėsi @gmail.com. Jį gavau dar tada kai GMail nebuvo prieinamas visiems ir kas jį turėjo - buvo kietas. Minimalus simbolių kiekis vartotojo varde privalėjo būti bent 6 simboliai, tad ilgai negalvojęs, pakeitęs w į dvi v susikūriau savo nick&amp;rsquo;o atitikmenį - pavvka. Tiesa, dėl šito paskui gailėjausi, nes būdavo labai nepatogu diktuoti telefonu savo el. pašto adresą: &amp;ldquo;p, a, dvi v, taip, kaip dviguba v bet vietoj jos dvi v&amp;hellip;&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fosdem 2021 notes</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-02-06/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-02-06/</guid>
      <description>:fosdem: :konferencija:
Fosdem 2021 was the first virtual/on-line conference I&amp;rsquo;ve participated. I (thought) do not really like watching videos and participate in such virtual events. But I must admit I really enjoyed the Fosdem this year. Yeah, there were multiple technical issues, like low video quality (very few times), speakers did not hear hearing questions from the moderators, speakers and moderators were cut in the middle of sentence when answering questions (because time management was automated), etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Galaxy IPA II</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-31/</guid>
      <description>:homebrewing:
Receptas: Galaxy IPA II
Pernai pavyko išvirti labai skanų IPA su Galaxy apyniais. Tai buvo pirmasis mano virimas su Galaxy ir iškart pamilau šiuos apynius. Alus buvo puikaus aroamto ir pilno kūno, kas man labai patinka IPA stiliuje. Nuo to karto drąsiai galiu teigti, kad Galaxy yra mano vieni mėgstamiausių apynių. Nusprendžiau, kad reik bandyti išvirti kažką panašaus. Kadangi karantinas vis dar tęsiasi, esu nusipirkęs daug kilogramų salyklo, kad galėčiau nevaržomai virti alų nesitaikstydamas prie pristatymo tvarkaraščio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus virimas: Black IPA III (Amarillo)</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-03/</guid>
      <description>:homebrewing:
Receptas: Black IPA III
Bandžiau pakartoti savo tobuląjį Black IPA kurį viriau prieš du metus. Vėlesnis virimas nesigavo toks kokį planavau, nes naudojau kitus apynius ir be to pirmieji apyniai buvo įmesti dar prieš virimą - į tekinamą misą (eksperimentavau). Jei gerai pamenu, tuo metu dar naudojau apynių sietelį ir jį ištraukiau vėsinimo metu. Dėl šių dviejų dalykų alus gavosi kartesnis nei norėjau (first wort apyniavimas) ir mažokai apynių aromato (nes jie nemirko aluje vėsinimo metu).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solving Advent of Code 2019</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-31/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-31/</guid>
      <description>:coding:
After solving AoC 2020, it became so empty inside so I&amp;rsquo;ve decided to look into tasks from 2019. But the real truth is that I&amp;rsquo;ve heard AoC 2019 consist series of CPU-emulator problems named Intcode. This sounds very interesting for me and I wanted to check.
I&amp;rsquo;ll keep updating this while solving the problems.
Problems Day 1 (easy): Arithmetic. Day 2 (easy): Basic emulator (Intcode). I&amp;rsquo;ve decided to build and reuse the same CPU class.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mokau dukrą programuoti Scratch</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-29/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-29/</guid>
      <description>:coding:
Mano vyresnijąjai dukrai Ievai - 7 metai. Pirmokė. Kadangi COVID-o dėka vaikų atostogos pailgėjo viena savaite ir vietoj 2 tapo 3, galvojau kokia naudinga veikla reiktų užimti vaiką. Prisiminiau, kad egzistuoja programavimo aplinka Scratch. Pats Scratch&amp;rsquo;o niekada nebuvau bandęs ar naudojęs, tad tik teoriškai įsivaizdavau kas tai yra. Tiesa, dabar miglotai prisiminiau, kad pažįstamas Jurgis Pralgauskis prieš kokius 10 metų demonstravo per vieną iš Ubuntu release-party susitikimų.
Scratch&amp;rsquo;as ant Windows&amp;rsquo;ų atrodo geriau, nei and Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Advent of Code 2020</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-27/</guid>
      <description>:coding:
This year was the first time I&amp;rsquo;ve decided or even tried to participate in Advent of Code (AoC) challenge. Since it was the first attempt I had no clue what to expect. I haven&amp;rsquo;t participated in competitive challenges ever though I&amp;rsquo;ve solved some similar tasks on Hackerank or other pages. I haven&amp;rsquo;t competed for time because the every day task is opened at 7AM. Exactly the time when I prepare breakfast for my kids, bring them to school/kindergarten and after return - need to start work on my job (not on AoC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vilnius PHP: ateinantis sezonas ir kaip motyvuoti pranešėjus?</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-06/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-06/</guid>
      <description>:vilniusphp:
Prieš kelias dienas atšventėme 8-ąjį Vilnius PHP gimtadienį. Atsitiktinai, gerai susidėliojo planetos, kad po kiekvieno Vilnius PHP gimtadienio prasideda nauji metai ir naujas Vilnius PHP sezonas. Naujas sezonas - nauji (arba tie patys) rėmėjai, nauji pranešėjai ir vėl tas pats klausimas - ką kitais metais daryti kitaip, kad būtų geriau.
2020-ieji Vilnius PHP buvo kitokie - dėl COVID-19 daug susitikimų vyko virtualioje erdvėje. Panašu, kad ateinančiais metais, bent jau pirmojoje pusėje, dauguma susitikimų taip pat bus virtualūs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus virimas: Amarillo Golden Ale</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-05/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-05/</guid>
      <description>:homebrewing:
Nors Amarillo apnyniai ir Golden Ale neatitinka vienas kito pagal stilių, bet aš per daug nesukau galvos. Norėjau išsivirti kažką lengvesnio nei IPA, išbandyt kitą salyklo bazę. Pagrinde IPA virdavau su 2-row Pale Ale salyklu (dažniausiai Maris Otter) ir įmesdavau dar kokio Crystal salyklo puskilį. Golden Ale salyklo bazė kiek kitokia:
2kg 2-Row Pale Ale (Maris Otter) 2kg Pilsner Malt 0.5kg Wheat Malt Apyniai:
30 min: 40g Amarillo (kad išgaut ~35 IBU) 0 min: 30g Amarillo (aromatui, flameout) Virimui dažniausiai mėgstu išnaudoti 100g apynių, nes tokio dydžio pakuotėmis jie pardavinėjami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Copy any request as CURL command from Chrome or Firefox</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-04/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-04/</guid>
      <description>:til: :firefox: :chrome:
Any HTTP request performed by Friefox or Chrome can be copied as CURL command. It is possible other browsers this supports too but I had a chance to test it with those two.
Open &amp;ldquo;Network&amp;rdquo; tab on Developer tools or equivalent. Load the page. Right click on desired request and select &amp;ldquo;Copy &amp;gt; &amp;ldquo;Copy as CURL&amp;rdquo; or similar command. This will give you CURL with parameters included. Can be useful to debug some requests.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasileidau Pi-Hole namų tinkle</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-29/</guid>
      <description>Šiandien namie susikonfigūravau Pi-Hole - DNS serverį su reklaminių ir sekimo puslapių blokavimo galimybe. Pi-Hole veikia DNS lygmenyje blokuodamas užklausas pagal iš anksto paruoštus sąrašus. Turinys net nėra parsiunčiamas į kompiuterį, nes Pi-Hole tiesiog apsimeta, kad tokiu adresu nieko nėra ir neleidžia atsisiųsti visokių sekimo, reklaminių skriptų ar kitų velnių.
Namie turiu keletą Raspberry Pi. Vienas prijungtas prie miegamojo televizoriaus, kad galėtume naudotis Kodi filmų žiūrėjimui. Na o kitas kurį laiką gulėjo dykas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Knyga: Born to Run: A Hidden Tribe, Superathletes, and the Greatest Race the World Has Never Seen</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-15/</guid>
      <description>:book:
Months later, I’d learn that iskiate is otherwise known as chia fresca—“chilly chia.” It’s brewed up by dissolving chia seeds in water with a little sugar and a squirt of lime.
Ultrarunning seemed to be an alternative universe where none of planet Earth’s rules applied: women were stronger than men; old men were stronger than youngsters; Stone Age guys in sandals were stronger than everybody.
“Lesson two,” Caballo called. “Think Easy, Light, Smooth, and Fast.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux RAM kompresija su zram</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-10/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-10/</guid>
      <description>:linux:
Darbinis kompiuteris vargsta dėl atminties trūkumo. Mat turi tik 16G RAM&amp;rsquo;o. Dirbame su monorepo ir tam tikri monolitinės repozitorijos įrankiai kaip gazelle arba gopls reikalauja nemažai atminties ir kartais skubiai. Jei dar fone paleistas koks Spotify, Goole Chrome, Slack&amp;rsquo;as - visas RAM&amp;rsquo;o valgytojų elitas - tai kažkas turi pasitraukti.
Būna, paleidus gazelle kompas pakimba ir atsigauna po kažkiek laiko. Būna atsigauna su baltu Slack&amp;rsquo;o langu (nes tam pritrūko atminties kažką sukramtyt).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vimwiki dienoraščio perkėlimas į Github Pages naudojant Hugo</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-28/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-28/</guid>
      <description>:vim: :blog:
Šita idėja galvoje sukosi jau seniai. Teksto redagavimui naudoju VIM. Ilgai ieškojau įrankio, kuris būtų patogus užrašams. Naudojau Evernote, Synology Notes, vim oultiner, vim notes, kol galiausiai apsistojau prie vimwiki. Vimwiki turiu dvi atskiras kolekcijas - vieną darbui, o kitą asmeniniams užrašams. Tekstą rašau Markdown formatu. Tuo pačiu vimwiki turi dienoraščio funkciją, kuri tiesiog sukuria naują failą, skritą įrašams, su dienos data ir generuoja indeksinį puslapį, kuriame saugomos nuorodos į visus šiuos failus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Nelson Seuvin IPA</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-18/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-18/</guid>
      <description>:homebrewing:
Pasiruošimas: Traiškyti stambiau nei 0.41. Nes tekinant buvo susidarę kanalai, kuriais tekėjo mentalas. O vietomis jis nepratekėdavo. Procesas Traiškiau 0.45 stambumu. Salinimo metu pirma supyliau vandenį ir tada bėriau salyklą. Visas salyklas sudrėko iškart. Taip gal ir geriau, nes nereikia ilgai maišyti ir temperatūra labai nenukrenta. Thermoworks ir kitas probinis termometas rodo 5 laipsnių paklaidą. Po tekinimo liko apie 2 litrus salinimo inde. Fermentavimosi temperatūra kiek aukštoka 20 laipsniai. Aktyvios fermentacijos metu buvo pasiekta 22 laipsniai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bikepacking kelionės retrospektyva</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-06/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-06/</guid>
      <description>:bikepacking: :kelione:
Praėjo jau dvi savaitės nuo mūsų kelionės. Tuo pačiu tai buvo ir mano pirmoji turistinė kelionė dviračiais, kurios metu reikėjo visą mantą vežtis patiems.
Asvejos Gravel Fondo trasa tikrai nuostabi, graži. Tiesa, kai kurios vietos nepravažiuojamos - dviračius teko nešti ir stumti į lietaus išgriaužtus kalnus. Kolega minėjo, kad turnyro metu trasos yra paruošiamos. O mūsų atveju to paruošimo jau nebebuvo likę. Aplink ežerą radome vieną parduotuvę rytiniame Asvejos krašte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bikepacking: Maistas 3 dienų kelionei</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-09-13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-09-13/</guid>
      <description>:bikepacking: :kelione:
Rengiamės tryse į pirmąją man bickepacking&amp;rsquo;o kelionę. Kelionė rudeninė, orai bus kiek šaltesni. Trys dienos, dvi nakvynės, nakvosim prie ežero, po tentu.. Parduotuvių aplink daug nesitikime, tad pagrinde visą maistą pusryčiams ir vakarienei vešiuosi pats. Gal pietus pavyks kur nors pavalgyt, bet būsiu pasiruošęs ir jei nepavyks. Kadangi dar neteko taip keliauti, mano maisto paskaičiavime gali būti klaidų.
Orientuojuosi į užimamą vietą ir greitą gaminimą. Neimsiu katiliuko, o šiltą maistą gaminsiu užpildamas karštu vandeniu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Spotify media keys on Linux</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-09-07/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-09-07/</guid>
      <description>:til: :linux:
It seems Chrome is capturing media keys handling and Spotify can not be controlled with the keys. This can be solved by visiting chrome://flags/#hardware-media-key-handling and disabling &amp;ldquo;Hardware Media Key Handling&amp;rdquo; option.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: column -t command to format output</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-09-04/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-09-04/</guid>
      <description>:til: :cli:
column -t command can be used to pretty print output of files (e.g. database exports) by aligning columns nicely.
Original content:
pawka@kyloren &amp;gt; cat file.txt aa-aaaa PHID-REPO-qb3mtuk2we6ivy7xw2nx 6154 bb/bbbbbb PHID-REPO-bampn53k6a7zwzr76rez 3235 cccc/ccccc-cccc-ccccccccc PHID-REPO-scvhcxnrs4nyrzrs64jc 2433 ddd-dddd PHID-REPO-uexvk77yeovy63fhokqw 1269 eeeeee/eee PHID-REPO-hmdgak5gad4rxiter65h 1266 Formatted content:
pawka@kyloren &amp;gt; cat file.txt | column -t aa-aaaa PHID-REPO-qb3mtuk2we6ivy7xw2nx 6154 bb/bbbbbb PHID-REPO-bampn53k6a7zwzr76rez 3235 cccc/ccccc-cccc-ccccccccc PHID-REPO-scvhcxnrs4nyrzrs64jc 2433 ddd-dddd PHID-REPO-uexvk77yeovy63fhokqw 1269 eeeeee/eee PHID-REPO-hmdgak5gad4rxiter65h 1266 `` </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XKB and keyboard layouts on Linux</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-08-31/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-08-31/</guid>
      <description>:linux:
For a while I was looking for an efficient way to deal with Lithuanian letters and english keyboard at the same time. I have noticed that switching between keyboard layouts with Super+Space (or any other keys combination) is not efficient. Sometimes I even do not recognize when I switch to different layout and start typing code. Or jump from chat to vim and instead of special symbols lithuanian letters are written.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Swap panes on TMUX</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-07-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-07-15/</guid>
      <description>:til: :tmux:
To move pane left or right &amp;lt;prefix&amp;gt; { or &amp;lt;prefix&amp;gt; } key sequence can be used.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Delete lines matching pattern in VIM</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-06-15/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-06-15/</guid>
      <description>:til: :vim:
To remove lines of oppened file which contains the pattern run following command:
:g/pattern/d The g! can be used to remove lines which do not match the pattern:
:g!/pattern/d g! is the same as v:
:v/pattern/d Source: https://vim.fandom.com/wiki/Delete_all_lines_containing_a_pattern</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>writenext.io - application to make writing a habbit</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-27/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-27/</guid>
      <description>I was a blogger long time ago. I really liked to write small posts. Though with time I&amp;rsquo;ve started feel more and more responsibile of the posts I wrote. Which is good in one way as this feeling is supposed to increase the quality of posts. But there is other side too - I had multiple unpublished posts which were not good enough. I&amp;rsquo;ve spent time to write those but I was not happy enough to publish them.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D spausdintuvo bed leveling optimizavimas</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-20/</guid>
      <description>:marlin: :3d-printing:
Sureguliavau spausdintuvo bed leveling&amp;rsquo;ą. Atlikau šiuos darbus:
Nustačiau teisingai leveling probe&amp;rsquo;o poziciją nozzle&amp;rsquo;o atžvilgiu. Panaikinau atstumą tarp probe&amp;rsquo;o ir kraštų. Padidinau matavimo taškų skaičių nuo 3x3 iki 5x5 Įjungiau ABL_BILINEAR_SUBDIVISION interpoliaciją, kuri paskaičiuoja dar tris tarpinius taškus tarp matuotųjų. Su Octave nusibraižiau paviršių, kad pažiūrėt kaip atrodo. Pvz.:
a1 = [-0.830,-0.083,+0.496; -0.617,+0.083,+0.578; -0.716,-0.325,-0.172] surf(a1) a5 = [-0.97148,-0.83765,-0.70381,-0.57129,-0.43863,-0.30728,-0.18293,-0.06751,+0.04089,+0.14240,+0.23474,+0.32019,+0.40563; -0.88156,-0.74397,-0.60638,-0.47165,-0.33958,-0.21036,-0.08744,+0.02863,+0.13839,+0.24007,+0.33034,+0.41252,+0.49470; -0.79163,-0.65029,-0.50895,-0.37200,-0.24053,-0.11345,+0.00804,+0.12477,+0.23590,+0.33773,+0.42594,+0.50485,+0.58377; -0.71463,-0.57205,-0.42946,-0.29212,-0.16182,-0.03678,+0.08311,+0.19959,+0.31092,+0.41201,+0.49776,+0.57327,+0.64878; -0.65446,-0.51530,-0.37613,-0.24163,-0.11331,+0.01034,+0.12914,+0.24497,+0.35596,+0.45622,+0.54025,+0.61355,+0.68686; -0.60722,-0.47398,-0.34074,-0.21090,-0.08514,+0.03721,+0.15475,+0.26904,+0.37851,+0.47705,+0.55895,+0.62992,+0.70088; -0.57411,-0.44534,-0.31657,-0.19081,-0.06817,+0.05147,+0.16548,+0.27486,+0.37861,+0.47111,+0.54672,+0.61107,+0.67542; -0.55839,-0.43043,-0.30248,-0.17819,-0.05704,+0.06044,+0.16902,+0.26799,+0.35806,+0.43609,+0.49705,+0.54598,+0.59491; -0.55681,-0.42821,-0.29961,-0.17620,-0.05710,+0.05680,+0.15768,+0.24287,+0.31504,+0.37431,+0.41644,+0.44568,+0.47492; -0.56079,-0.43275,-0.30471,-0.18518,-0.07524,+0.02619,+0.11388,+0.18589,+0.24415,+0.28931,+0.31718,+0.33195,+0.34672; -0.56934,-0.44435,-0.31936,-0.20889,-0.11978,-0.04518,+0.02095,+0.08187,+0.13431,+0.17452,+0.19716,+0.20757,+0.21798; -0.58345,-0.46272,-0.34199,-0.24356,-0.18238,-0.14351,-0.10444,-0.05402,-0.00340,+0.03651,+0.05849,+0.06977,+0.08104; -0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Columbus IPA su Special B salyklu</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-16/</guid>
      <description>:homebrewing:
Pasiruošimas Traiškyti stambiau. Pvz. 0.41. Nes tekinant buvo susidarę kanalai, kuriais tekėjo mentalas. O vietomis jis nepratekėdavo. Išmatuoti kiek lieka alaus nuostolių fermenteryje su gliukoze. Procesas Traiškiau 0.41. Pre-boil efektyvumas 75% (tad smulkiau traiškyti nėra būtina). Tačiau vist tiek tekinant misa laisvai netekėjo - užsiliko viršuje, nes salyklas buvo klampus. Tai netrukdė surinkti reikiamą kiekį misos. Salinimo inde po tekinimo dar surinkau 2.25 litro misos. Galbūt tekinant su ryžių lukštais arba stambiau susmulkinus lengviau pratekėtų.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: =QUERY function on Google Spreadsheets</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-05/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-05/</guid>
      <description>:til:
I&amp;rsquo;ve found Google Spreadsheets has =QUERY function which accepts SQL-like query and can produce grouped results. This is especially useful form summary tabes For example having following data on the spreadsheet:
A 10 B 5 A 5 C 1 Function =QUERY(A1:B4,&amp;quot;select A, sum(B) group by A&amp;quot;) will produce:
A 15 B 5 C 1 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Forward data to CURL from STDIN</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-04/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-04/</guid>
      <description>:til: :curl: :cli:
curl can read data from STDIN when --data @- is provided as parameter:
$ echo &amp;#34;Hi&amp;#34; | curl http://theurl.com -d @- </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaus virimas: Irish Red Ale (pats traiškiau salyklą)</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-26/</guid>
      <description>:homebrewing:
Brewsession
Pirmą kartą traiškiau salyklą pats. Trayškymo dydis: 0.35 (žemiausia padala). Traiškant kelis kartus nušoko padala į didesnę pusę ir traiškiau šiek tiek stambiau (pastebėjęs - atstačiau prie 0.35). Efektyvumas: 75% (padidėjo +5%). Tekinau batch sparge metodu.
Fermentacija Fermentavimosi metu temperatūra pakilo iki 25 laipsnių, išnešiau fermentuotis į balkoną.
Pilstymas Pilstant lieka apie 0.5 litro alaus SS fermenteryje. Taip pat apie 0.5 litro mielių. Dar kažkiek liko plastikiniame fermenteryje, kuriame buvau perpylęs alų maišant su gliukozės sirupu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Make timelapse video with ffmpeg</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-24/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-24/</guid>
      <description>:til: :ffmpeg: :cli:
Jau kažkadaise esu su ffmpeg gaminęs video iš paveiksliukų ir atvirkščiai, tad šis būdas manęs nenustebino. Tiesiog ffmpeg turi krūvą parametrų kurių tikrai neįmanoma prisiminti dažnai neredaguojant vaizdinės medžiagos.
Sukūriau tokį Makefile, kuris iš paveikslų sudėlioja geros kokybės video:
# Build timelapse video from images timelapse.mp4: ffmpeg -r 24 -pattern_type glob -i &amp;#39;*.JPG&amp;#39; -s hd1080 -vcodec libx264 \ -crf 18 -preset slow timelapse.mp4 To list available encoders run ffmpeg -encoders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asmeninis puslapis naudojant Vimwiki</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-20/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-20/</guid>
      <description>:vim: :blog:
Jau kurį laiką galvoju apie asmeninį puslapį, kuriam atnaujint pakaktų išsaugoti tekstą Markdown formatu. Vartotojui neturėtų rūpėti:
Kaip ir kur prisijungti Koks prisijungimo slaptažodis Puslapio sistemos atnaujinimai Ar yra prisijungimas prie interneto Naršyklės paleidimas Idealiu atveju šovus idėjai apie ką rašyt - pakaktų redaktoriuje sukurti irašą ir jį išsaugoti. Baigus rašyti - toliau testi programavimo darbus.
Išsaugojus straipsnį kodas (tekstas) turėtų būti išsaugomas kodo versijavimo sistemoje, sukeliamas į repozitoriją, sugeneruojamas statinis HTML ir atnaujinamas puslapis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fosdem 2020: Retrocomputing devroom apžvalga</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-02/</guid>
      <description>:fosdem: :konferencija:
BASICODE: the 8-bit programming API that crossed the Berlin Wall Įdomumas 3/5.
Bičas pasakoja kaip senais 8-bitų kompiuterių laikais (apie 1981) kompiuteriai užsikraudavo BASIC aplinką vietoj operacinės sistemos. Kompiuteriai būdavo skirtingi, tad ir BASIC&amp;rsquo;ų versijų būdavo įvairių. Programinė įranga tilpdavo į kelis žurnalio puslapius ir taip būdavo platinama. Tačiau kildavo problemų, nes BASIC&amp;rsquo;ai visgi būdavo skirtingi.
Galiausiai atsirado transliatoriai, kurie trūkstamas procedūras aprašydavo kode. Pvz CLS funkcijos nebuvimas būdavo pakeičiamas GOTO 100 kur 100-ojoje eilutėje būdavo talpinamas kodas, atitinkantis CLS funkciją.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Jump to previous directory on bash/zsh</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-31/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-31/</guid>
      <description>:til: :cli:
$ cd - </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Create and apply git patch</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-30/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-30/</guid>
      <description>:til: :git:
To create git patch execute git format-patch HEAD^. To apply patch run git apply file.patch. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep work: darbų planavimas vaikščiojant</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-03/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-03/</guid>
      <description>:book:
Šiandien iš Boom Burgers eidamas į darbą bandžiau taikyti &amp;ldquo;Deep Work&amp;rdquo; knygoje minėtą praktiką: fokusuotis į problemų sprendimą. Kaip ir buvo minėta knygoje - pradžioje gali būti sudėtinga išlaikyti dėmesį, galiu &amp;ldquo;užsiciklinti&amp;rdquo; ir pradėti galvoti apie tuos pačius dalykus, kuriuos jau apgalvojau ir panašiai.
Kas sekėsi:
Sekėsi apgalvoti kokius darbus turiu atlikti grįžęs po pietų. Kai prisėdau prie darbų - viskas buvo aišku kiek ir ko reikia padaryti. Nebvuvo sunku išlaikyti dėmesį.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep work: taikymas</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-11-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-11-20/</guid>
      <description>:book:
Taikau deep work jau tris dienas - atėjęs į darbą pradedu dirbti prie konkrečios programavimo užduoties, nežiūriu chat žinučių, neskaitau el. pašto, ignoruoju viską aplinkui.
Kas sekasi:
Dienos pradžioje pateikiu bent du pakeitimus. Jei pakeitimų nepavyksta įdyvendinti iki pietų - antroje dienos pusėje dažniausiai belieka tik sutaisyti smulkmenas (pvz. blogai veikiančius testus ir pan.). Tai yra labai gerai, nes jei pradėčiau programuoti po pietų - tam tikriausiai nebeturėčiau laiko. Kiekvieną dieną jaučiuosi praleidęs produktyviai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: TMUX pane management</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-09-25/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-09-25/</guid>
      <description>:til: :tmux:
Inside any pane, press &amp;lt;Prefix&amp;gt;! and tmux will create a new window from your pane, removing the original pane.
Now, to move the first window into a pane in the second window, press &amp;lt;Prefix&amp;gt;: to enter Command mode, and type this:
:join-pane -s panes:1 or
:join-pane -s :1 You can use this technique to move panes around as well. If your first window had two panes, you could specify the source pane like this:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Copy TMUX pane contents to buffer</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-09-24/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-09-24/</guid>
      <description>:til: :tmux:
Tmux has a handy shortcut that copies the entire visible contents of a pane to a paste buffer. Enter tmux’s Command mode with &amp;lt;Prefix&amp;gt;:capture-pane. The contents of the pane will be in a paste buffer. You can then paste that content into another pane or window by pressing &amp;lt;Prefix&amp;gt;].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: What .editorconfig is?</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-09-15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-09-15/</guid>
      <description>:til:
.editorconfig is almost defacto standard to store project configuration settings such as indentation, encoding etc. It is supposed to be supported by multiple editors (including VIM via plugins). Settings in .editorconfig file will take a precedence over any settings in vim configuration.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
