<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Pawka&#39;s diary</title>
    <link>https://pawka.notrollsallowed.com/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Pawka&#39;s diary</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pawka.notrollsallowed.com/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vimwiki dienoraščio perkėlimas į Github Pages naudojant Hugo</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-28/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-28/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:vim: :blog:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Šita idėja galvoje sukosi jau seniai. Teksto redagavimui naudoju VIM. Ilgai&#xA;ieškojau įrankio, kuris būtų patogus užrašams. Naudojau Evernote, Synology&#xA;Notes, vim oultiner, vim notes, kol galiausiai apsistojau prie vimwiki. Vimwiki&#xA;turiu dvi atskiras kolekcijas - vieną darbui, o kitą asmeniniams užrašams.&#xA;Tekstą rašau Markdown formatu. Tuo pačiu vimwiki turi dienoraščio funkciją, kuri&#xA;tiesiog sukuria naują failą, skritą įrašams, su dienos data ir generuoja&#xA;indeksinį puslapį, kuriame saugomos nuorodos į visus šiuos failus. Paprasta ir&#xA;patogu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asmeninis puslapis naudojant Vimwiki</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-20/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:vim: :blog:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jau kurį laiką galvoju apie asmeninį puslapį, kuriam atnaujint pakaktų išsaugoti&#xA;tekstą Markdown formatu. Vartotojui neturėtų rūpėti:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kaip ir kur prisijungti&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Koks prisijungimo slaptažodis&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Puslapio sistemos atnaujinimai&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ar yra prisijungimas prie interneto&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Naršyklės paleidimas&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Idealiu atveju šovus idėjai apie ką rašyt - pakaktų redaktoriuje sukurti irašą&#xA;ir jį išsaugoti. Baigus rašyti - toliau testi programavimo darbus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Išsaugojus straipsnį kodas (tekstas) turėtų būti išsaugomas kodo versijavimo&#xA;sistemoje, sukeliamas į repozitoriją, sugeneruojamas statinis HTML ir&#xA;atnaujinamas puslapis. Daugiau nieko. Viskas vyksta automatiškai be vartotojo&#xA;įsikišimo. Tiesa, kartais netyčia įkėlus jautrią informaciją taip galima&#xA;išpublikuoti ją visiems. Tokiu atveju pravartu susikonfigūruoti kelis git&#xA;hook&amp;rsquo;us, kurie neleistų saugoti bent jau slaptažodžių ir raktų. Taip pat&#xA;publikavimas galėtų būti rankinis vykdant &lt;code&gt;git push&lt;/code&gt; komandą.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
