<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ntacamp on Pawka&#39;s diary</title>
    <link>https://pawka.notrollsallowed.com/tags/ntacamp/</link>
    <description>Recent content in Ntacamp on Pawka&#39;s diary</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pawka.notrollsallowed.com/tags/ntacamp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>404 Retrospektyva 2024</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2024-08-11/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2024-08-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:ntacamp:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kiekvienais metais hackercamp&amp;rsquo;as būna unikalus. Unikalus ne tik turinio prasme,&#xA;bet ir iš organizacinės, dažnai &amp;ldquo;nematomos&amp;rdquo; pusės. Per daug ar per mažai malkų,&#xA;policijos, automobilių, pranešimų, elektros, lietaus, maisto, &amp;lt;įsirašyk pats&amp;gt;.&#xA;Kai kurių dalykų negalime įtakoti, kai kuriuos tiesiog pamirštam, nes priimam&#xA;kaip &amp;ldquo;savaime išsisprendžiančius&amp;rdquo;. Nuo renginio praėjo dvi savaitės. Praėjus&#xA;euforijai, susigulėjo mintys, kas buvo gerai ir kas galėjo būti geriau.&#xA;Perskaityti šias mintis bus naudinga iki ateinančio renginio likus keliems&#xA;mėnesiams ar savaitei. Tad pradedam.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>404 Retrospektyva</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:ntacamp:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mielas, Povilai. Perskaityk šį įrašą prieš organizuodamas kitą renginį. Tai tau&#xA;padės.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;muzika&#34;&gt;Muzika&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Žmonėms labai patiko šeštadienio scena. Kadangi policija neatvyko ir renginį&#xA;užbaigėme patys - manau, kad garso nebuvo per daug. Gerai, kad aparatūrą&#xA;nukreipėme labiau link ežero. Live coding sesija puikiai papildė foną. Tiesa,&#xA;labai trūko kilimo ir šokėjai buvo vangūs. Manau, žmonės tiesiog jau nebeturėjo&#xA;jėgų labiau smagintis - visi jau buvo išsunkti. Turint omeny, kad pagal techno&#xA;muzika labiausiai linksminasi tie, kurie atvyksta trečiadienį :-) Ateityje būtų&#xA;galima bandyti užsukti renginį kiek anksčiau. Trečiadienį gal kiek per anksti,&#xA;nes visi nori pabendraut, tačiau ketvirtadienį vis dar būtų kupini jėgų. Labai&#xA;pravertė spalvotos šviesos, kurias buvom išsinuomavę. Reiks pasirūpint ir kitais&#xA;metais. O tuo tarpu paprastų LED šviesų net nebeverta nuomoti, nes turim jų&#xA;patys.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
