<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ntacamp on Pawka&#39;s diary</title>
    <link>https://pawka.notrollsallowed.com/tags/ntacamp/</link>
    <description>Recent content in Ntacamp on Pawka&#39;s diary</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pawka.notrollsallowed.com/tags/ntacamp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>404 Retrospektyva 2025</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2025-11-05/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2025-11-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:ntacamp:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Daug laiko prabėgo, tad trumpai sumetu ką dar prisimenu. Tekstas neredaguotas,&#xA;parašius neperskaitytas, LLM&amp;rsquo;ui nesušertas ir juo nesugeneruotas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;gerai&#34;&gt;Gerai&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Profesionali pagrindinė palapinė - visai kitas reikalas. Nebijom nei lietaus,&#xA;nei vėjo. Kaina didesnė, bet daug patogiau. Reik imt tokią ir kitais metais.&#xA;Tik galėtų būti kiek ilgesnė nei šiemet.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pakabinamas projektorius - labai gerai. Neužstoja vaizdo, nieks nekliūna už&#xA;kabelio. Tik reik nupirkt ilgesnį HDMI kabelį, kad būtų galima pravesti&#xA;tvarkingai. Dabartinis - kokiais 5 metrais per trumpas. Naudoti kabelio&#xA;prailgintuvą ir jungti du kabelius - nėra gerai, nes Mac&amp;rsquo;ai neatpažįsta&#xA;projektoriaus.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pranešimų atspausdinimas and lapelių su QR kodais labai pasiteisino. Pranešimų&#xA;pavadinimai aiškiai skaitomi, tokie pat kaip ir puslapyje, QR&amp;rsquo;as veda į&#xA;aprašymą. Aiškiai matos kokių pranešimų trūko. Tik, kad AI slope&amp;rsquo;as&#xA;prigeneravo nesąmoningų pranešėjų vardų. Reik kartot kitais metais.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Perkant malkas reikt iš anksto pasakyt, kad bus kūrenamos čia ir dabar. Taip&#xA;neatveš &amp;ldquo;džiovinimui&amp;rdquo;. Malkų kokybė buvo gera - puikiai tiko tiek šakočių&#xA;kepimui, tiek laužams. Kaip visad, jų buvo per daug, bet geriau daugiau nei,&#xA;kad trūktų. Ačiū Vorfui, kas pasirūpino!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kažkaip nebuvo teritorija užteršta automobiliais. Gal tik man taip pasirodė.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pasiteisino eksperimentas su open-mic sesija &amp;ldquo;Terminalo Kultas&amp;rdquo;. Rodos,&#xA;žmonėms patiko. Kilo minčių ateityje daryti daugiau tokių teminių pranešimų be&#xA;laiko ribojimo: fuck-up&amp;rsquo;ų, hack&amp;rsquo;ų, military ir t.t. Manau, ši sesija įnešė&#xA;kažko naujo į programą. Atsirado savanorių kitiems metams organizuot kitas&#xA;panašias sesijas.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pasiteisino darbų delegavimas atsakingiems asmenims workšopų, garso, main&#xA;stage, apšvietimo, tvarkaraščio, virtuvės ir kitoms sritims. Kai kuriems&#xA;darbams reiktų gal kiek daugiau dėmesio arba rankų, bet pradžia labai gera. Su&#xA;apšvietimo įrengimu - super. Dibrtuvių palapinės įrengimas ir sutvarkymas -&#xA;super. Renginio metu ten reiktų daugiau dėmesio skirti tvarkai, ypač laidams&#xA;ar lijant lietui. Tvarkaraštis - kaip jau rašiau - super. Garsas - super.&#xA;Daugiau nepamenu ką ten darėm. Kitiems metams pasiūlyti tiems patiems asmenims&#xA;kuruoti tas pačias sritis. Nereiktų visko aiškinti per naują. Ačiū Emiliui,&#xA;Tadui, Petrui, Adomui, Linui, Žilvinui, Pauliui.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bandžiau akcentuoti, kad žmonės kviestų naujus dalyvius ir atsivestų juos &amp;ldquo;už&#xA;rankos&amp;rdquo;. T.y. ne tik užsimintų apie renginio datą, bet ir padėtų sugalvoti&#xA;pranešimą. Manau, kad sėkmingai pavyko konvertuoti keletą naujų dalyvių.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;galėtų-būti-geriau&#34;&gt;Galėtų būti geriau&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pagdindinei palapinei pakylą pirkau 5x1,5m, nors pati palapinė - 6m pločio.&#xA;To vieno metro trūko - kitais metais imti pilną plotį, kad būtų erdviau.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Maker&amp;rsquo;ių zonos nebuvimas. Zona išnyko kadaise, kai ji neužsipildė. Bet šiemet&#xA;pasitaikė nesusipratimų kodėl kažkas pašonėj triukšmauja. Anksčiau būdavo&#xA;atskira zona ir viskas buvo aišku kur triukšmas, o kur&amp;hellip; jo mažiau.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bendra virtuvė fail&amp;rsquo;ino. Vietoj jos turėjom kelis apkrautus stalus, netvarką&#xA;ir jokio/mažai bendro gaminimo. Petras tą patį rašė.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bendros virtuvės palapinė irgi nejauki - tamsi. Reiktų nupirkt vieną kupolinę?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Klausytojų trūkumas scenoje. Nors bandžiau tai akcentuoti per intro pranešimą,&#xA;bet kartais tiesiog draugai ateina paklausyt draugų. Gal taip ir turi būti,&#xA;jei pranešimas nepritraukia klausytojų? Nežinau.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Reiktų man nepamiršti, kad scenų laptopai yra su keistomis video jungtimis ir&#xA;reiktų jiems paimti adapaterį. Šiemet pamiršau, tad teko laptopus skolintis&#xA;iš pranešėjų.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Emilis norėjo synth jam&amp;rsquo;ą padaryt, bet kažkaip netilpo į laiką ar programą.&#xA;Tas pats su FM transliacijom - pradžioj neįrengėm, paskui nebuvo kada.&#xA;Sugalvot kaip rasti laiko tokioms iniciatyvoms.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Behringer mixeris neekranuotas nuo Baofengų interferencijos. Labai nekliudė,&#xA;bet verta paminėt.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Beveik niekas iš org&amp;rsquo;ų nebuvo įsijungę racijų. Reiktų reikalaut, kad būtų&#xA;įsijungę, nes buvo neįmanoma prisikviest esant poreikiui. O to poreikio ne&#xA;taip daržnai ir buvo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;petro-užrašai&#34;&gt;Petro užrašai&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dalis kartojasi, bet pateikiu kaip parašė.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>404 Retrospektyva 2024</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2024-08-11/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2024-08-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:ntacamp:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kiekvienais metais hackercamp&amp;rsquo;as būna unikalus. Unikalus ne tik turinio prasme,&#xA;bet ir iš organizacinės, dažnai &amp;ldquo;nematomos&amp;rdquo; pusės. Per daug ar per mažai malkų,&#xA;policijos, automobilių, pranešimų, elektros, lietaus, maisto, &amp;lt;įsirašyk pats&amp;gt;.&#xA;Kai kurių dalykų negalime įtakoti, kai kuriuos tiesiog pamirštam, nes priimam&#xA;kaip &amp;ldquo;savaime išsisprendžiančius&amp;rdquo;. Nuo renginio praėjo dvi savaitės. Praėjus&#xA;euforijai, susigulėjo mintys, kas buvo gerai ir kas galėjo būti geriau.&#xA;Perskaityti šias mintis bus naudinga iki ateinančio renginio likus keliems&#xA;mėnesiams ar savaitei. Tad pradedam.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>404 Retrospektyva</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:ntacamp:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mielas, Povilai. Perskaityk šį įrašą prieš organizuodamas kitą renginį. Tai tau&#xA;padės.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;muzika&#34;&gt;Muzika&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Žmonėms labai patiko šeštadienio scena. Kadangi policija neatvyko ir renginį&#xA;užbaigėme patys - manau, kad garso nebuvo per daug. Gerai, kad aparatūrą&#xA;nukreipėme labiau link ežero. Live coding sesija puikiai papildė foną. Tiesa,&#xA;labai trūko kilimo ir šokėjai buvo vangūs. Manau, žmonės tiesiog jau nebeturėjo&#xA;jėgų labiau smagintis - visi jau buvo išsunkti. Turint omeny, kad pagal techno&#xA;muzika labiausiai linksminasi tie, kurie atvyksta trečiadienį :-) Ateityje būtų&#xA;galima bandyti užsukti renginį kiek anksčiau. Trečiadienį gal kiek per anksti,&#xA;nes visi nori pabendraut, tačiau ketvirtadienį vis dar būtų kupini jėgų. Labai&#xA;pravertė spalvotos šviesos, kurias buvom išsinuomavę. Reiks pasirūpint ir kitais&#xA;metais. O tuo tarpu paprastų LED šviesų net nebeverta nuomoti, nes turim jų&#xA;patys.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
