<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>book on Pawka&#39;s diary</title>
    <link>https://pawka.notrollsallowed.com/tags/book/</link>
    <description>Recent content in book on Pawka&#39;s diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pawka.notrollsallowed.com/tags/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Knyga: Born to Run: A Hidden Tribe, Superathletes, and the Greatest Race the World Has Never Seen</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-15/</guid>
      <description>:book:
Months later, I’d learn that iskiate is otherwise known as chia fresca—“chilly chia.” It’s brewed up by dissolving chia seeds in water with a little sugar and a squirt of lime.
Ultrarunning seemed to be an alternative universe where none of planet Earth’s rules applied: women were stronger than men; old men were stronger than youngsters; Stone Age guys in sandals were stronger than everybody.
“Lesson two,” Caballo called. “Think Easy, Light, Smooth, and Fast.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep work: darbų planavimas vaikščiojant</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-03/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-03/</guid>
      <description>:book:
Šiandien iš Boom Burgers eidamas į darbą bandžiau taikyti &amp;ldquo;Deep Work&amp;rdquo; knygoje minėtą praktiką: fokusuotis į problemų sprendimą. Kaip ir buvo minėta knygoje - pradžioje gali būti sudėtinga išlaikyti dėmesį, galiu &amp;ldquo;užsiciklinti&amp;rdquo; ir pradėti galvoti apie tuos pačius dalykus, kuriuos jau apgalvojau ir panašiai.
Kas sekėsi:
Sekėsi apgalvoti kokius darbus turiu atlikti grįžęs po pietų. Kai prisėdau prie darbų - viskas buvo aišku kiek ir ko reikia padaryti. Nebvuvo sunku išlaikyti dėmesį.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep work: taikymas</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-11-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-11-20/</guid>
      <description>:book:
Taikau deep work jau tris dienas - atėjęs į darbą pradedu dirbti prie konkrečios programavimo užduoties, nežiūriu chat žinučių, neskaitau el. pašto, ignoruoju viską aplinkui.
Kas sekasi:
Dienos pradžioje pateikiu bent du pakeitimus. Jei pakeitimų nepavyksta įdyvendinti iki pietų - antroje dienos pusėje dažniausiai belieka tik sutaisyti smulkmenas (pvz. blogai veikiančius testus ir pan.). Tai yra labai gerai, nes jei pradėčiau programuoti po pietų - tam tikriausiai nebeturėčiau laiko. Kiekvieną dieną jaučiuosi praleidęs produktyviai.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
