<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Book on Pawka&#39;s diary</title>
    <link>https://pawka.notrollsallowed.com/tags/book/</link>
    <description>Recent content in Book on Pawka&#39;s diary</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pawka.notrollsallowed.com/tags/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Knyga: Born to Run: A Hidden Tribe, Superathletes, and the Greatest Race the World Has Never Seen</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-15/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:book:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Months later, I’d learn that iskiate is otherwise known as chia fresca—“chilly&#xA;chia.” It’s brewed up by dissolving chia seeds in water with a little sugar and&#xA;a squirt of lime.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ultrarunning seemed to be an alternative universe where none of planet Earth’s&#xA;rules applied: women were stronger than men; old men were stronger than&#xA;youngsters; Stone Age guys in sandals were stronger than everybody.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Lesson two,” Caballo called. “Think Easy, Light, Smooth, and Fast. You start&#xA;with easy, because if that’s all you get, that’s not so bad. Then work on light.&#xA;Make it effortless, like you don’t give a shit how high the hill is or how far&#xA;you’ve got to go. When you’ve practiced that so long that you forget you’re&#xA;practicing, you work on making it smooooooth. You won’t have to worry about the&#xA;last one—you get those three, and you’ll be fast.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deep work: darbų planavimas vaikščiojant</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-03/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:book:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Šiandien iš Boom Burgers eidamas į darbą bandžiau taikyti &amp;ldquo;Deep Work&amp;rdquo; knygoje&#xA;minėtą praktiką: fokusuotis į problemų sprendimą. Kaip ir buvo minėta knygoje -&#xA;pradžioje gali būti sudėtinga išlaikyti dėmesį, galiu &amp;ldquo;užsiciklinti&amp;rdquo; ir&#xA;pradėti galvoti apie tuos pačius dalykus, kuriuos jau apgalvojau ir panašiai.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kas sekėsi:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sekėsi apgalvoti kokius darbus turiu atlikti grįžęs po pietų. Kai prisėdau&#xA;prie darbų - viskas buvo aišku kiek ir ko reikia padaryti.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Nebvuvo sunku išlaikyti dėmesį. Gal tik pradžioje vieną kartą užsiciklinau ir&#xA;pradėjau galvoti apie tuos pačius dalykus. Bet kai tai supratau ir &amp;ldquo;stebėjau&amp;rdquo;&#xA;save kontroliuodamas - viskas sekėsi puikiai. Tiesa, užduotis nereikalavo&#xA;įsigilinimo, o daugiau buvo tiesiog darbų susidėliojimas.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kas nesiseka:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deep work: taikymas</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-11-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-11-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:book:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Taikau deep work jau tris dienas - atėjęs į darbą pradedu dirbti prie konkrečios&#xA;programavimo užduoties, nežiūriu chat žinučių, neskaitau el. pašto, ignoruoju&#xA;viską aplinkui.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kas sekasi:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Dienos pradžioje pateikiu bent du pakeitimus.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jei pakeitimų nepavyksta įdyvendinti iki pietų - antroje dienos pusėje&#xA;dažniausiai belieka tik sutaisyti smulkmenas (pvz. blogai veikiančius testus&#xA;ir pan.). Tai yra labai gerai, nes jei pradėčiau programuoti po pietų - tam&#xA;tikriausiai nebeturėčiau laiko.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kiekvieną dieną jaučiuosi praleidęs produktyviai. Nepaisant to, kad visas šias&#xA;tris dienas daug laiko praleidau susitikimuose.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kas galėtų būti geriau?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
