<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Pawka&#39;s diary</title>
    <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Pawka&#39;s diary</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pawka.notrollsallowed.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>404 Retrospektyva 2024</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2024-08-11/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2024-08-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:ntacamp:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kiekvienais metais hackercamp&amp;rsquo;as būna unikalus. Unikalus ne tik turinio prasme,&#xA;bet ir iš organizacinės, dažnai &amp;ldquo;nematomos&amp;rdquo; pusės. Per daug ar per mažai malkų,&#xA;policijos, automobilių, pranešimų, elektros, lietaus, maisto, &amp;lt;įsirašyk pats&amp;gt;.&#xA;Kai kurių dalykų negalime įtakoti, kai kuriuos tiesiog pamirštam, nes priimam&#xA;kaip &amp;ldquo;savaime išsisprendžiančius&amp;rdquo;. Nuo renginio praėjo dvi savaitės. Praėjus&#xA;euforijai, susigulėjo mintys, kas buvo gerai ir kas galėjo būti geriau.&#xA;Perskaityti šias mintis bus naudinga iki ateinančio renginio likus keliems&#xA;mėnesiams ar savaitei. Tad pradedam.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ką nuveikiau 2023-aisiais</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-12-31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-12-31/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sausis jau įpusėjo, tad prisėdau apžvelgti praėjusius metus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;kelionės&#34;&gt;Kelionės&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Neseniai buvo užsukusi teta ir paklausė kaip mūsų praėjusieji 2023-ieji.&#xA;Pradėjau galvoti apie keliones ir net pats nustebau - kiek daug pavyko&#xA;apkeliauti.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fosdem (Briuselis)&lt;/strong&gt; grįžo iš COVID laikotarpio į gyvąjį pasaulį. Nieko&#xA;nelaukdamas ieškojau kaip patogiau ten nusigauti. Skirtingai, nei ankstesniais&#xA;metais, Brussels Airlines žiemai buvo sustabdę skrydžius iš Vilniaus į&#xA;Briuselį. Teko ieškoti kaip per protingą laiką nusigauti ten ir atgal. Mačiau&#xA;netgi ~12 valandų opciją skrendant per Veneciją. Vienaip ar kitaip, nusigauti&#xA;pavyko. Kartu su Žilvinu ir Paulium smagiai praleidom laiką.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aalborgas (Danija)&lt;/strong&gt;. Žiemos atostogų metu (Vasarį) su šeima radom pigius&#xA;bilietus ir dviem naktim nuskridom į Aalborgą. Tai buvo pirmoji kelionė, į&#xA;kurią su vaikais išsiruošėm neprisikrovę daiktų. Pasiėmėm tik kuprines.&#xA;Pačiame Aalborge atsidūrėme anksti ryte ~7 valandą, tad buvo įdomu kaip mūsų&#xA;vaikai reaguos į miego trūkumą, pusryčių ieškojimą, bastymąsi po miestą su&#xA;kuprinėmis (nes viešbutis priima tik nuo pietų). Kelionė buvo daug geresnė nei&#xA;tikėjausi! Susiradę kavinę papusryčiavom, paskui nukurnėjom į labai puikų&#xA;modernaus meno muziejų, praleidom ten gal 3 valandas, papietavom ir pasiekėm&#xA;viešbutį. Pats miestas labai patiko! Gražus senamiestis, įdomūs muziejai&#xA;(meto, vikingų, architektūros), skanus maistas. Dabar, kai rašau šias eilutes,&#xA;jau seame suplanavę panašią kelionę į Stokholmą. Trumpą. Neapkrautą. Labai&#xA;gerą.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kilarnis (Airija)&lt;/strong&gt; Per pavasario atostogas vaikus pridavėm seneliams ir su&#xA;Siga dviese iškeliavom į Airiją. Jei konkrečiau - į Kilarnį (Killarney). Jau&#xA;nepamenu į kur prieš tai buvome keliavę tik dviese. Vėl - pasiėmėm tik&#xA;kuprines, nusigavom į Dubliną, aplankėm kelis barus, paklausėm gyvos Airiškos&#xA;muzikos. Pernakvojom. Kitą dieną sėdom į traukinį ir nuvykom į Kilarnį&#xA;grožėtis gamta. Galvojau, kad Kilarnis bus kažkoks kaimiūkštis viduryje&#xA;nacionalinio parko. Pasirodo, tai visai populiarus turistinis (gerąja prasme)&#xA;miestas. Pavaikščiojom po parką, įlipom į kalną, perėjom ir grįžom per&#xA;tarpeklį. Labai graži gamta, puikus Airiškas alus, viskis ir džinas. Šiemet&#xA;planuojam antrą dublį į Airiją.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jonines sutikome stodyklaudami netoli Joniškio esančiame &amp;ldquo;Sunny Nights&amp;rdquo;&#xA;kempinge. Įdomi vieta gerąja prasme. Kaip kempingas, ne pats geriausias get&#xA;grįžčiau dar kartą :-)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Eurotrip 2023&lt;/strong&gt;. Skirtingai nei metais anksčiau, šį kartą tikslas buvo&#xA;aplankyti Alpes iš Vokietijos pusės. Lenkija, Čekija, kelios vietos&#xA;Vokietijoje, įkišom koją į Austriją. Atgal panašiai, vėl aplankant Legolendą.&#xA;Čekijos nacionaliniai parkai yra nuostabūs. Alpes lankyti vasarą labiau patiko&#xA;ankstesniais metais (apsistojant Austrijoje). Austrija turi geresnę&#xA;infrastruktūrą. Daug daugiau veikiančių keltuvų, geresnės nuolaidos su Summer&#xA;Card. Bet Vokietija taip pat patiko. Ypač Fiuseno miestelis. Jame pataikėme&#xA;apsistoti vykstant vietinei muzikos dienai. Tiesa, ankstesnės kelionės metu&#xA;buvom geriau suplanavę maršrutą. Keliaudavome trumpesnius atstumus. Šiemet&#xA;reiks galvoti kitą kryptį. Svarstom apie Skandinaviją arba tą pačią Čekiją.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vasarą su Ieva&lt;/strong&gt; pirmą kartą vykome dviračiais ir dviese nakvojome gamtoje.&#xA;Ilgai ruošiausi šiai kelionei, nes abu jos labai laukėme. Ieva jau norėjo&#xA;minti keliais metais anksčiau. Bet laukiau kol pati sutvirtės tiek, kad galėtų&#xA;vežti savo daiktus. Prieš kelionę, pavasarį, Ieva dar spėjo palankyti dviračių&#xA;treniruotas. Nors lankė neilgai, bet naudos buvo daug. Išmoko nebijoti minti&#xA;per smėlį ir miško takeliais, tad kelionėje jautėsi labai gerai. Pirmai&#xA;kelionei ieškojau vietos, kurioje būtų galima rezervuoti nakvynę iš anksto,&#xA;paprašyti atvežti vandens, bei malkų, bei būtų gražus ežeras. Išsirinkau Lavso&#xA;ežerą ir vieną iš ten esančių stovyklaviečių. Norėjau, kad minti būtų ne per&#xA;sunku - visgi pirma kelionė. Taikiau iki 20 kilometrų vienai dienai. Sigita&#xA;paleido mus Varėnoje, atsisveikinom ir su Ieva pajudėjom savais keliais.&#xA;Pakeliui sustojome pasigaminti valgyti ir mynėme toliau. Šiek tiek buvom&#xA;nuklydę į smėlynus, iš kurių teko neštis dviračius atgal ir minti kitu keliu.&#xA;Maršrutui planuoti naudoju Komoot, ir jau ne pirmą kartą jis mane užveda ant&#xA;miško proskynų, kuriose vien tik smėlis. Čia išmokau pirmąją pamoką&#xA;keliaudamas su Ieva - reik turėti DAAAUG vandens. Vasaros viduryje saulei&#xA;šviečiant virš galvos stumdyti dviračius po smėlynus nėra pats lengviausias&#xA;užsiėmimas. Tuo labiau vaikui. Mums vandens netrūko, bet pats nebegėriau ir jį&#xA;jau taupiau, kad pakaktų dukrai. Mindamas pro kaimuką tiesiog galėjau&#xA;paprašyti pripildyti gertuves. Labai lengva apsigauti, kai žinai kiek vandens&#xA;pakanka tau pačiam, o kai reikia vežti dviems žmonėms. Nepaisant to, sveiki&#xA;atvykome į stovyklavietę. Ruošdamasis šiai išvykai svarsčiau - ką mums dviem&#xA;reikės veikti pusę dienos? Bet atvykus apie tai nereikėjo galvoti. Turėjom&#xA;daug laisvo laiko, tad neskubėdami tiesiog mėgavomės viskuo. Statėm palapinę,&#xA;prisipūtėm kilimėlius, išsimaudėm, padžiovėm drabužius, užkūrėm laužą, drožėm&#xA;iešmus iš pagaliukų, kepėm dešreles ir gulėdami hamake vakarieniavom, bei&#xA;kalbėjomės. Galiausiai, žiūrėdami į laužą, nuėjom miegoti. Prie Lavyso vasarą&#xA;daugiau nestovyklaučiau. Pusę nakties klausiausi muzikos ir rėkimų, tad&#xA;naktelė nebuvo iš puikiausių. Bet Ieva po tokios dienos miegojo be problemų ir&#xA;nei karto nepabudo :-) Kitą dieną numynėm į Marcinkonis kur mus susirinko&#xA;žmona. Nepaisant nekokios nakties - išvyka buvo nuostabi!. Ypač kai Ieva&#xA;įvertino - &amp;ldquo;Tai mano pati geriausia kelionė!&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rudeninė bikepacking&amp;rsquo;o ekspedicija&lt;/strong&gt;. Rudenį išmynėm su Mantu. Jam tai buvo&#xA;pirmoji kelionė dviračiu su nakvyne. Iš Vilniaus traukinių stoties pajudėjom į&#xA;Varėną ir mynėm panašiu maršrutu kaip ir su Ieva. Užsirovėm ant tų pačių&#xA;smėlynų, prasukom pro Lavysą, apsistojom prie Ulos. Pastebėjau, kad mano&#xA;vandens filtras visiškai uždžiuvęs, tad kitą dieną su vandeniu buvo šiek tiek&#xA;striuka. Pamoka išmokta - filtrą reikia tikrinti prieš pakuojant. Vėliau namie&#xA;jį atkimšau pamirkęs acto ir vandens mišinyje. Kitą dieną apsistojome netoli&#xA;Ulos ištakų. Abiem kartais radom nuostabias stovyklavietes - net malkų buvo&#xA;palikta. Galiausiai per smėlynus nuvykom į Varėną ir iš ten grįžom namo. Man&#xA;rudeninės kelionės labai patinka - dienos šiltos, naktys kiek šaltokos. Tačiau&#xA;dėl to tupėti prie laužo būna daug mieliau, nėra jokių mašalų ir nesunku rasti&#xA;gerą stovyklavietę.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Varšuva (Lenkija)&lt;/strong&gt;. Grįždami iš eurotrip&amp;rsquo;o išbandėm naująjį greitkelį,&#xA;vedantį iš Varšuvos į Kauną. Kelias buvo ką tik atidarytas. Dar neegzistavo,&#xA;nei Waze, nei Google maps. Kadangi miestą visada tik pravažiuodavom - kilo&#xA;mintis vėliau nuvykti į jį mašina. Pasikvietę uošvius ir sulaukę rudens&#xA;atostogų taip ir padarėme. Apsistojome pačiame centre, naudojomės viešuoju&#xA;transportu, aplankėm įžymybes, skaniai, brangiai ir pigiai pavalgėm, išgėrėm&#xA;vietinio alaus. Buvo verta!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Amsterdamas (Olandija)&lt;/strong&gt;. Pirmą kartą lankiausi Nyderlandų sostinėje.&#xA;Kadangi keliavom su darbo kompanija ir visą laiką lijo - tiek to miesto ir&#xA;temačiau. Įdomu, kad turėjome dirbti WeWork&amp;rsquo;e, kuris dvi dienos prieš paskelbė&#xA;apie bankrotą. Pasirodo, Europos biurai vis dar dirbo. Paplaukiojom kanalais&#xA;baržomis, bet buvo tamsu, lijo, langai buvo užtraukti - mačiau tik šviesas :-)&#xA;Užsukau į Heineken muziejų - nusivylimas. Paskutinę dieną turėjom laisvo laiko&#xA;iki vakaro, tad, nepaisant lietaus, šiek tiek pavaikščiojom. Vargšas Mantas -&#xA;buvo priverstas pirkti naujus batus, nes nesiruošė likusį laiką oro uostose&#xA;sėdėti su šlapiais :-) Patiko Amsterdamo turgus, kuris yra tiesiog gatvė su&#xA;visokiais kioskais ir maisto pardavėjais. Keista matyti šalia pardavinėjamas&#xA;dviračio spynas, spacecake&amp;rsquo;us ir vienus puikiausių Bao (mmm, labai geri).&#xA;Pamačiau kaip atrodo tas Amsterdamas, bet buvo per mažai laiko. Reiks nuvykti&#xA;dar kartą.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;užklasinė-veikla&#34;&gt;Užklasinė veikla&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;11-asis NTA hackercamp&amp;rsquo;as. Vėl puikiai pavyko. Policijos neišvengėm dėl&#xA;muzikos. Šį kartą net žemų dažnių kolonėlių nestačiau - vistiek atvyko.&#xA;Puikiai pasiteisino nauja workshop&amp;rsquo;ų palapinė, sudaryta iš 4 kvadratinių&#xA;Coleman paviljonų. Joje vietos buvo pakankamai daug visiems, tad nereikėjo&#xA;nukraudinėti daiktų ir užleisti vietos kitoms dirbtuvėms. Viskas galėjo vykti&#xA;lygiagrečiai, kas ir pridėjo savito žavumo. Vyko litavimo dirbtuvės, kurių&#xA;metu buvau labai nustebintas. Pasirodo 7-9 metų pypliai be problemų gali&#xA;susilituoti sau ką reikia. Buvau apakęs, o Ievai (9m) labai patiko. Taip pat&#xA;konstravom antweight robotus, organizavom jų kovas (Ačiū KMS). Beveik visą&#xA;dieną ir praleidau tose dirbtuvėse. Kitiems metams planuoju užsakyti papildomą&#xA;tokią palapinę ir įsteigti maisto gamybos punktą. Kad žmonės, norintys bendrai&#xA;ką nors gaminti, turėtų kur. Taip bus visiems matoma ir norintys galės&#xA;prisijungti.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Vilnius PHP atsigavo! Čia rankų daug nepridėjau, bet vistiek verta paminėti.&#xA;Po to, kai pernai metais nusprendėme mesti Vilnius PHP organizavimą - atsirado&#xA;norinčių testi šią veiklą. Labai tuo džiaugiuosi!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Įmerkiau rankas į Ham Radio. Į NTA Vilniaus Universiteto Radijo Mėgėjų Klubas&#xA;buvo įsteigęs savo kampą. Už akių užstrigo FT8 protokolas - pasirodė visai&#xA;įdomu ir priimtina man :-) Nereikia kalbėtis, viską atlieka kompiuteriai.&#xA;Idealu. Suradęs ką galima veikti su radijo mėgėjo licensija, išsilaikiau B&#xA;lygio egzaminą. Gavau šaukinį &lt;strong&gt;LY4NTA&lt;/strong&gt;. Su Simono konsultacijom išsikėliau&#xA;ant stogo 10-80m dipolio anteną, nusipirkau Hermes Lite 2 transiverį ir&#xA;pradėjau savo karjerą. Šiuo metu esu užfiksavęs 176 kontaktus iš 53 skirtingų&#xA;šalių. Ir tik su 5 vatais! Pavyko susisiekti su mėgėjais iš Kazakstano,&#xA;Angolos, Kenijos, bei Kuveito. Kol kas Amerikos (abi) manes negirdi. Atšilus&#xA;orams planuoju susireguliuoti anteną, nes dabar SWR siekia apie 3&amp;hellip; Šiame&#xA;hobyje daugiau įdomumo, nei tikėjausi :-)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Nebeverdu alaus. Nebepamenu kada viriau paskutinį kartą. Atsibodo. Įrangos dar&#xA;neparduodu, bet noriu padaryti pertrauką. Reikia pasiilgti to savo gero IPA.&#xA;Užtat pradėjau gaminti fermentuotus imbierinius limonadus su Ginger Bug.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Šiek tiek siuvau. Ievai pasiuvau dviračio krepšiuką, tvirtinamą ant rėmo&#xA;viršaus prie vairo. Metų gale pasiuvau tvarkingą packing cube.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;kiti-reikalai&#34;&gt;Kiti reikalai&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jau metai kaip dirbu Chronosphere.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Apple Macbook sucks.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ateinančiais metais reikia daugiau rašyti.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google Photos archyvo parsisiuntimas ir tvarkymas</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-11-11/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-11-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:google: :exiftool: :fdupes: :nuotraukos:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mano Google paskyra buvo beveik prisipildžiusi. Pradėjau gauti nuolat siunčiamus&#xA;priminimus apie tai, bei pasiūlymus nusipirkti daugiau vietos. Ačiū, bet&#xA;neplanuoju to daryti :-) Mano nuotraukos saugiai guli kitur, o Google jas&#xA;tiesiog pasaugo, kad galėčiau patogiai parsisiųsti į kompiuterį. Dar kartais&#xA;sugeneruoja kokį koliažą ir tiek.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nusprendžiau, kad metas parsisiųsti ir susitvarkyti visą sukauptą mediją iš&#xA;Google. Kompanija vartotojui duoda 15Gb naudotis nemokamai. Iš jų, nuotraukos ir&#xA;video pas mane sudarė iki 9Gb. Kas nustebino, kad parsisiųsti archyvai užėmė&#xA;net 59Gb!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fermentuoti limonadai su Ginger bug</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-09-05/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-09-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Naršydamas &lt;a href=&#34;reddit.com/r/fermentation/&#34;&gt;r/fermentation&lt;/a&gt; kadaise užtikau gražiai&#xA;atrodančių limonadų nuotraukų. Pradėjau domėtis kaip jie pagaminti ir sužinojau&#xA;apie negirdėtą dalyką - ginger bug. Kaip jį vadinti lietuviškai - net nežinau.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kadangi internete nepavyko rasti vieno straipsnio, kuriame būtų viskas&#xA;tvarkingai surašyta - sudokumentuosiu čia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pawka.notrollsallowed.com/2023-09-05/limonadas01.jpg&#34; alt=&#34;Limonadas&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;starteris&#34;&gt;Starteris&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Visi šie limonadai susideda iš kažkokio saldaus skysčio (sulčių, saldintos&#xA;arbatos ar ko nors kito) ir ginger bug starterio. Tad pirmiausiai reikia&#xA;pasigaminti starterį.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sudėtis:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;160ml vandens&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;20g cukraus&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;20g kubeliais pjaustyto imbiero su žievele.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cukrų ištirpinti, viską sudėti į stiklainį, uždengti dangčiu (ne rankšluosčiu)&#xA;ir palikti parai. Per šią parą galima stiklainį kas kelias valandas papurtyti,&#xA;kad aeoruoti vandenį. Stiklainį palikti kambario temperatūroje ir uždengti nuo&#xA;tiesioginių saulės spindulių. Aš tiesiog užmečiau rankšluostį.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: tail log until process exit</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-04-01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-04-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :bash:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The &lt;code&gt;--pid&lt;/code&gt; flag for &lt;code&gt;tail&lt;/code&gt; command can be used to run &lt;code&gt;tail&lt;/code&gt; untill particular&#xA;process exits. It works with &lt;code&gt;-f&lt;/code&gt; flag only. Example:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;tail --pid &amp;lt;process_id&amp;gt; -f &amp;lt;file.txt&amp;gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;I have been in situation when particular tool was able to write contents to file&#xA;only but not stdout. Of course it was possible to provide &lt;code&gt;/dev/stdout&lt;/code&gt; instead&#xA;of file but then piping started to fail with &amp;ldquo;Permission denied&amp;rdquo; error. I&amp;rsquo;ve&#xA;solved problem in a such way:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sidro gamyba: Mangrove Jack&#39;s Pear Cider</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-31/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-31/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing: :sidras:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Šis įrašas labiau skirtas &lt;em&gt;atsižymėti&lt;/em&gt;, kad vėl gaminau sidrą, nei, kad ką nors&#xA;naujo išradau. Sidrą gaminu kartą metuose - &lt;a href=&#34;https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-01-24/&#34;&gt;ankstesnis aprašymas čia&lt;/a&gt;.&#xA;Parginde jį išdalinu draugams, nes man pačiam jis nelabai patinka :-) Bet visi,&#xA;kurie paragauja - labai giria. Tad visada verta turėt vieną ar kitą butelį&#xA;barteriui :-) Nors Mangrove Jack&amp;rsquo;s gamybos instrukcijoje rašoma, kad jis&#xA;geriamas po mėnesio - man labiau patinka palaikyti bent pusmetį ar metus. Tada&#xA;gėrimas labiau atsiskleidžia, suvienodėja skoniai.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OpenSimplex triukšmas ir žemėlapių generavimas</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:programavimas: :maps: :generative:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mane žavi generuojamų dalykų programavimas. Dalykų tokių kaip muzika, piešiniai,&#xA;žemėlapiai, ir pan. Šioje srityje neturiu beveik jokios patirties, tad gal todėl&#xA;man tokie darbai atrodo apgaubti mistikos aura. Ir čia nekalbu apie linijas,&#xA;pribraižytas tarp atsitiktinių skaičių generatoriaus išdėliotų taškų. Labiau&#xA;apie tokius, kaip pvz. &lt;a href=&#34;https://heredragonsabound.blogspot.com/&#34;&gt;Here Dragons Abound&lt;/a&gt; autoriaus generuojami&#xA;žemėlapiai.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pirmas mano sugeneruotas žemėlapis buvo rougelike žaidimui, kurį gaminau pagal&#xA;&lt;a href=&#34;https://bfnightly.bracketproductions.com/chapter_4.html&#34;&gt;Rougelike Tutotrial in Rust&lt;/a&gt;. Šis žemėlapis labai paprastas - kambariai ir&#xA;tuneliai požemyje. Principas maždaug toks:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Siuvimas: Top-Tube krepšys</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-03/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-03-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:siuvimas:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pasiuvau dukrai dviračio top-tube krepšį. Gavosi toks kreivas, šleivas ir kiek&#xA;mažesnis, nei turėjo būti :-D Bet jis mano! Pats jį padariau! Ir, atrodo visai&#xA;neblogai!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://pawka.notrollsallowed.com/2023-03-03/toptube.jpg&#34; alt=&#34;Top-tube krepšys&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Oh, kiek kiek klaidų pridariau ir kiek dalykų išmokau siūdamas jį!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pirmiausiai - krepšys ganėtinai mažas. Ilgesnis užtrauktukas leistų lengviau&#xA;įdėti ir ištraukti daiktus. Jau maketuodamas supratau, kad nusibraižiau per&#xA;mažą krepšį. Gerai, kad jį padidinau. Bet užtrauktuko nepailginau.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prie užtrauktuko galų reikia palikti daugiau medžiagos, jei planuojama kažką&#xA;papildomo prie jų prisiūti. Taip nereiks užlenkinėti užtrauktuko vidun į&#xA;krepšį ir bus išlaikoma forma. Pradžioj planavau, kad užsiusiu užlenkęs taip,&#xA;kai dvi medžiagos užlenkiamos maždaug po 1 cm susiuvamos siūle iš vidaus:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fosdem 2023 notes</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-02-11/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-02-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:fosdem: :konferencija:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Finally Fosdem is live again! Unfortunately there was no direct flight from&#xA;Vilnius, since Brussels Airlines have stopped direct flights until spring.&#xA;Anyway, Fosdem was great this year!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;building-a-ci-pipeline-with-dagger-in-go&#34;&gt;Building a CI pipeline with Dagger in Go&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Personal score: 2/5, &lt;a href=&#34;https://fosdem.org/2023/schedule/event/gocidagger/&#34;&gt;URL&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Speaker did a short intro what Dagger is and then tried to launch demo for 20&#xA;mins but failed. I&amp;rsquo;ve got the main idea what Dagger actually is but nothing&#xA;special from this talk.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Download embeded Vimeo video with youtube-dl</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-02-03/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-02-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :youtube-dl:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;code&gt;youtube-dl&lt;/code&gt; usually easily detects which content and how to download it from&#xA;given URL. But if webpage contains embeded videos from Vimeo it might not work.&#xA;I&amp;rsquo;m not sure if this is an issue for any embeded video or just for restricted&#xA;ones. I needed to download some media from members-only area so I could watch&#xA;those on a plane but was struggling.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;There is a workaround:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Open &amp;ldquo;Network&amp;rdquo; tab on &amp;ldquo;Developers Tools&amp;rdquo; in a browser.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Click video to play and pause it.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;New network request will appear wich contains &lt;code&gt;.json?base64_init=1&lt;/code&gt; in part&#xA;of URL. This is the request we need.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Modify URL to replace the mentioned part to &lt;code&gt;.mpd&lt;/code&gt;. For example:&#xA;&lt;code&gt;https://site.com/something.json?base64_init=1&amp;amp;param=val&lt;/code&gt; should become&#xA;&lt;code&gt;https://site.com/something.mpd?param=val&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Use &lt;code&gt;youtube-dl &amp;lt;URL&amp;gt;&lt;/code&gt; to download video where &lt;code&gt;&amp;lt;URL&amp;gt;&lt;/code&gt; is modified URL.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pasisiuvau neperšlampamą krepšį daiktams (dry-bag)</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-01-22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-01-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:siuvimas: :diy:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prieš kelis mėnesius iš tėčio pasiskolinau elektrinę siuvimo mašiną.&#xA;Internetuose atradau &lt;a href=&#34;https://reddit.com/r/myog&#34;&gt;Make Your Own Gear (MYOG)&lt;/a&gt; bendruomenę ir užsikabinau.&#xA;Susižavėjau mintimi, kad pats galiu pasigaminti šiokią tokią įrangą. Siuvimo&#xA;mašiną apčiupinėjau jau pernai. Išmokau įvert siūlą, pasirinkt reikiamą rėžimą&#xA;ir t.t. O šiandien sėdau prie vieno projekto.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vasarą planuoju su dukra pakeliauti dviračiu, tad atsirado poreikis&#xA;&amp;ldquo;neperšlampamam maišui&amp;rdquo;, dar žinomam kaip &lt;em&gt;dry-bag&lt;/em&gt;. Reikėjo maždaug 15 litrų&#xA;talpos krepšio, kuris būtų atsparus įbrėžimams ir kažkiek apsaugotų nuo lietaus.&#xA;Tokį krepšį prikimšęs drabužių, žadu dėti ant dviračio bagažinės.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ką nuveikiau 2022-aisais</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-12-31/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-12-31/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kaip rašiau apie 2021-uosius, taip ir rašau apie praėjusius 2022-uosius. Iš&#xA;tiesų jau 2023-ųjų Sausio vidurys, bet tik dabar prisėdau sukurpti rašinuką.&#xA;Kaip visada, užrašai skirti man pačiam, bet nieko prieš, jei kas užmes akį.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022-ieji buvo sunkūs metai. Negrįžus į normalų gyvenimą po COVID pandemijos,&#xA;prasidėjo rusijos invazija į Ukrainą. Tai man neblogai kirto per smegenis, ir&#xA;maždaug iki vasaros nesinorėjo nei ką nors veikti, nei kuo nors domėtis. Tiesa,&#xA;karo fone, pasiruošiau šiokį tokį išlikimo rinkinį, nusikopijavau ir&#xA;susiarchyvavau dokumentus, bei atlikau kitus namų darbus, kas irgi buvo&#xA;naudingas užsiėmimas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vilnius PHP 10 metų ir gana</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-12-16/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-12-16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:tba:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Šį mėnesį atšventėme 10-ą Vilnius PHP bendruomenės gimtadienį. Nuo pat pirmojo&#xA;susitikimo visus 10 metų susitikdavom kas mėnesį.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus virimas: Citra, Amarillo and Galaxy NEIPA</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Receptas: &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/1331491/neipa/447451&#34;&gt;NEIPA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Salyklo smulkumas: 0.045&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pirmasis mano NEIPA virimas. Šis receptas įpareigoja virti kiek kitaip nei mano&#xA;ankstesnius virimus. Visų pirma į 20 litrų alaus bus sumesta net 300 gramų&#xA;apynių. NEIPA prašosi vaisinių, citrusinių apynių, tai griebiau Amarillo, Citra&#xA;ir Galaxy. Pirmus apynius bėriau likus 10 minučių iki virimo pabaigos. O paskui&#xA;90 gramų supurčiau atšaldžius misą iki 80C, sustabdžiau šaldymą ir laikiau&#xA;uždengęs 30 minučių. Toks būdas vadinasi &amp;ldquo;whirpool hopping&amp;rdquo;, nes standartiškai&#xA;apyniai maišomi misoje recirkuliacijos dėka susidariusiame sukūryje. Aš jokios&#xA;recirkuliacijos įrangos neturiu, tad tiesiog subėriau apynius prašaldytoje&#xA;misoje ir laukiau. Toks būdas turėtų suteikti daugiau skonio ir aromato. Tiesa,&#xA;šį kartą nenaudojau nailoninio maišo apyniams, nes&#xA;manau, jog jis sumažina aromatą.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus virimas: El Dorado Golden Ale</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-11-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Receptas: &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/1329105/el-dorado-golden-ale/446294&#34;&gt;El Dorado Golden Ale&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Salyklo smulkumas: 0.045 to random&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tas pats senas geras Golden Ale receptais su apyniais, kokie papuola po ranka.&#xA;Šį kartą turėjau 100g 2019-ųjų metų El Dorado. Gal kiek senoki, bet tvarkingai&#xA;laikyti šaldymo kameroje ir užpakuoti. Golden Ale&amp;rsquo;ui tikrai tiks! Taip pat tai&#xA;pirmas virimas su &lt;strong&gt;Kveik&lt;/strong&gt; tipo mielėmis.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Supilsčiau su 2.1 &lt;em&gt;priming&lt;/em&gt; santykiu. Mielės ir apyniai absorbavo 2 litrus&#xA;alaus, kuris ir liko fermenteryje.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Open URL in VIM</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-31/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-31/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :vim:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Move cursor on the URL and type &lt;code&gt;gx&lt;/code&gt; to open the URL in browser.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The &lt;code&gt;gx&lt;/code&gt; actually calls &lt;code&gt;open&lt;/code&gt; or OS equivalent command for given resource (it&#xA;can be URL, image, other type of file). Then &lt;code&gt;open&lt;/code&gt; command decides what to do&#xA;with the object, e.g. if it is URL - open it in a browser.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I often use VIM to format text, e.g. generate multiple URLs and wanted to open&#xA;all of them in a browser. This can be done via macro e.g. &lt;code&gt;qegxj&lt;/code&gt; will record&#xA;macro &lt;code&gt;e&lt;/code&gt; to run &lt;code&gt;gx&lt;/code&gt; and go one line bellow. Then simply executing macro for&#xA;each line opens all urls e.g.: &lt;code&gt;100@e&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: List of Family Radio Service (FRS) channels</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-12/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :hamradio:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I have a few Baofeng BF-T3 walkie talkies purchased to my kids but always&#xA;struggle to remember which frequencies they operate when I want to configure&#xA;those to work with my personal radios.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;list-of-frc-channels&#34;&gt;List of FRC channels&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Stolen from Wikipedia page &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Family_Radio_Service&#34;&gt;&amp;ldquo;Family Radio Service&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;Channel     Frequency (MHz)     FRS EIRP Restriction    GMRS EIRP Restriction&#xA;1           462.5625            Up to 2 watt            Up to 5 watts&#xA;2           462.5875            Up to 2 watt            Up to 5 watts&#xA;3           462.6125            Up to 2 watt            Up to 5 watts&#xA;4           462.6375            Up to 2 watt            Up to 5 watts&#xA;5           462.6625            Up to 2 watt            Up to 5 watts&#xA;6           462.6875            Up to 2 watt            Up to 5 watts&#xA;7           462.7125            Up to 2 watt            Up to 5 watts&#xA;8           467.5625            Up to 0.5 watt          Up to 0.5 watt&#xA;9           467.5875            Up to 0.5 watt          Up to 0.5 watt&#xA;10          467.6125            Up to 0.5 watt          Up to 0.5 watt&#xA;11          467.6375            Up to 0.5 watt          Up to 0.5 watt&#xA;12          467.6625            Up to 0.5 watt          Up to 0.5 watt&#xA;13          467.6875            Up to 0.5 watt          Up to 0.5 watt&#xA;14          467.7125            Up to 0.5 watt          Up to 0.5 watt&#xA;15          462.5500            Up to 2 watt            Up to 50 watts&#xA;16          462.5750            Up to 2 watt            Up to 50 watts&#xA;17          462.6000            Up to 2 watt            Up to 50 watts&#xA;18          462.6250            Up to 2 watt            Up to 50 watts&#xA;19          462.6500            Up to 2 watt            Up to 50 watts&#xA;20          462.6750            Up to 2 watt            Up to 50 watts&#xA;21          462.7000            Up to 2 watt            Up to 50 watts&#xA;22          462.7250            Up to 2 watt            Up to 50 watts&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Also those radios supports Continuous Tone Coded Squelch System (CTCSS) to&#xA;prevent receiving unvanted signals from other users.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Scale images in command line</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-09/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-09/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :cli:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;To resize images in commandline &lt;code&gt;imagemagick&lt;/code&gt; package is required. With the&#xA;package &lt;code&gt;convert&lt;/code&gt; command becomes available which could be used to resize or&#xA;scale images.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;convert -resize 30% *.jpg&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;convert-resize 200x200 *.jpg&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>May Contain Hackers 2022 notes</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-08/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-08/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:konferencija:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I did not got a chance to participate in MCH2022 but they have published records&#xA;of presentations which are available &lt;a href=&#34;https://media.ccc.de/c/MCH2022&#34;&gt;here&lt;/a&gt;. Below are some notes of presentations&#xA;I&amp;rsquo;ve watched.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;electronic-locks-bumping-and-other-mischief&#34;&gt;Electronic Locks: Bumping and Other Mischief&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Personal score: 4/5&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gem. Live demo unlocking multiple electronic locks. Basically all electronic&#xA;locks sucks because of solenoid (magnets in locks are bad idea), mechanical&#xA;issues (springs, freely moving parts are bad idea too). Basically all these&#xA;locks were unlocked with virbations, magnets or torque.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>404 Retrospektyva</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-08-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mielas, Povilai. Perskaityk šį įrašą prieš organizuodamas kitą renginį. Tai tau&#xA;padės.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;muzika&#34;&gt;Muzika&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Žmonėms labai patiko šeštadienio scena. Kadangi policija neatvyko ir renginį&#xA;užbaigėme patys - manau, kad garso nebuvo per daug. Gerai, kad aparatūrą&#xA;nukreipėme labiau link ežero. Live coding sesija puikiai papildė foną. Tiesa,&#xA;labai trūko kilimo ir šokėjai buvo vangūs. Manau, žmonės tiesiog jau nebeturėjo&#xA;jėgų labiau smagintis - visi jau buvo išsunkti. Turint omeny, kad pagal techno&#xA;muzika labiausiai linksminasi tie, kurie atvyksta trečiadienį :-) Ateityje būtų&#xA;galima bandyti užsukti renginį kiek anksčiau. Trečiadienį gal kiek per anksti,&#xA;nes visi nori pabendraut, tačiau ketvirtadienį vis dar būtų kupini jėgų. Labai&#xA;pravertė spalvotos šviesos, kurias buvom išsinuomavę. Reiks pasirūpint ir kitais&#xA;metais. O tuo tarpu paprastų LED šviesų net nebeverta nuomuoti, nes turim jų&#xA;patys.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus virimas: Irish Dry Stout with East Kent Goldings</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-02-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-02-17/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Receptas: &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/1247426/dry-irish-stout-ek&#34;&gt;Irish Dry Stout with East Kent Goldings&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Salyklo smulkumas: 0.045&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Senas geras ir paprastas receptukas. Kai paskutinį kartą viriau šį alų -&#xA;paskutinę minutę apsižiūrėjau, kad neturiu miežių dribsnių. O tie dribsniai&#xA;svarbūs. Jų šiame recepte dedasi net 1kg ir suteikia alui kremiškumo (kas ir&#xA;būdinga sausajam Airiškam stautui). Tą kartą stoutas gavosi kiek skalsesnis. O&#xA;šį kartą viskas kitaip - turiu visus ingredientus!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tiesa, yra viena smulkmena, kuri šiek tiek neramina. Mano mielių galiojimo&#xA;laikas baigėsi prieš metus. Kažkada buvau prisipirkęs &amp;ldquo;nes vistiek panaudosiu&amp;rdquo;,&#xA;tad taip ir liko šaldytuve. Turėjau tris pakelius. Reikėjo patikrint ar mielės&#xA;vis dar gyvos. Vieną pakelį paaukojau supildamas į vandenį su cukrumi (10ml -&#xA;vienam gramui mielių + šaukštelis cukraus). Jei mielės putoja - vadinasi gyvos.&#xA;Užputojo akimirksniu, o po valandos net pasiekė dubens viršų. Tiesa, paskui&#xA;perskaičiau, kad tokių mielių negalėsiu pilti į misą, nes jos jau &amp;ldquo;pripratę&amp;rdquo;&#xA;prie stalo cukraus ir gavę misos cukraus jį sunkiau skaidys. Bet kadangi mielės&#xA;parodė savo gyvybę, nusprendžiau tiesiog suberti likusius du pakelius ir tikėtis&#xA;geriausio. Vis tiek jos pirktos tuo pat metu, tad ir serija bus ta pati.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fosdem 2022 notes</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-02-05/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-02-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:fosdem: :konferencija:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;This is the second time I&amp;rsquo;m participating online conference and both times are&#xA;Fosdem. Below are my personal notes of Fosdem 2022. Some notes might not be&#xA;completed which I was planning to do later. But it is possible the later never&#xA;came. My personal scores are mostly based how much fun I&amp;rsquo;ve received from the&#xA;talk. These do not reflect quality of presentations. Simply I might be to stupid&#xA;to understand the content so I&amp;rsquo;d rate the talk as &amp;ldquo;not so much fun&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sidro gamyba: Mangrove Jack&#39;s Pear Cider</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-01-24/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-01-24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing: :sidras:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esu gaminęs sidrą iš savo paties spaustų obuolių sulčių. Bet kol neturiu vaisių&#xA;preso arba galimybės greitai išspausti sulčių - nusprendžiau su tokiu sidriu&#xA;nesiterlioti. Kadaise pabandžiau gaminti sidrą iš ekstrakto ir gavosi visai&#xA;neblogai. Labai patinka visiems draugams. Man pačiam nuo jo kiek spaudžia galvą.&#xA;Nieko nuostabaus, nes į ekstraktą reik supilt kilogramą cukraus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Šį kartą vietoj obuolių sidro pasiėmiau kriaušių ekstrakto. Gaila, kad tik&#xA;gamindamas pagalvojau, kad vietoj stalo cukraus galėjau pilti salyklo ekstraktą&#xA;arba gliukozę. Galbūt dėl to mažiau spaustų galvą, bet šie dalykai paliekami&#xA;ateičiai. Taip pat galima dėti ir apynių. Kaip tik tėtis praeitą savaitę gamino&#xA;sidrą ir planuoja pabandymui įmesti Citra apynių. Pasiūliau pusę sidro palikti&#xA;be apynių, o su kita puse eksperimentuoti. Jei atsiliepimai bus geri - reiks&#xA;pabandyt ir man.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Extract subdirectory with git history to another repository</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-01-19/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2022-01-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :git:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Today I needed to extract git history of particular subdirectory and move it to&#xA;a separate repository. Source repository here contains original code from which&#xA;we want to extract the history. Meanwhile target repo is new repository to which&#xA;we want to import the history.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Command below creates a branch named &amp;ldquo;kyria&amp;rdquo; on source repository with commits&#xA;from specific path only:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;$ git subtree split --prefix=keyboards/kyria/pawka --branch=kyria&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Keep in mind that files in the new branch are displayed as those were created at&#xA;the root of repository. Let&amp;rsquo;s say if we had a file on source repo&#xA;&lt;code&gt;keyboards/kyria/pawka/config.h&lt;/code&gt;. On the &lt;code&gt;kyria&lt;/code&gt; branch it will be placed on the&#xA;root as &lt;code&gt;config.h&lt;/code&gt; only (no &lt;code&gt;keyboards/kyria/pawka/&lt;/code&gt; prefix). This is allows&#xA;treat a subdirectory as completely new repo if needed. But I needed to create a&#xA;new repo and place all files on specific path.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ką nuveikiau 2021-aisiais</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-12-30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-12-30/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Metas apžvelgti ką nuveikiau per šiuos metus. Šie užrašai labiau skirti man&#xA;pačiam, bet nieko prieš, jei kažkas ir perskaitys :-)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;kelionės&#34;&gt;Kelionės&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Su šeima metus puikiai praleidom keliaudami Lietuvoje. Nebuvom išvykę į užsienį,&#xA;bet nei kiek dėl to nesigailiu. Užtat:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Rinkdami &amp;ldquo;Surink Lietuvą&amp;rdquo; magnetukus, apkeliavom trečdalį Lietuvos.&#xA;Apsistodavome atsitiktiniuose miestuose esančiuose viešbučiuose. Man&#xA;labiausiai patiko Ukmergė.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Stovyklaudami išbandėme kelis kempingus: Biržų ir Zarasų.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Buvau išvykęs į dvi bikepacking&amp;rsquo;o keliones (kurių nei vienos neaprašiau).&#xA;Pirmoji kelionė vyko vasaros viduryje, pačiame įkarštyje. Keliavome per&#xA;Labanorą, nuo Pabradės iki Ignalinos. Antroji kelionė - jau vėlyvą rudenį nuo&#xA;tos pačios Pabradės link Palūšės, grįžtant iš tos pačios Ignalinos. Tik šį&#xA;kartą apsistojome tipyje. Buvo puiku, tik tiek, kad dūmų kvapą iš galvos&#xA;išsiprausti pavyko gal tik trečią dieną. O Ieva (dukra) sakė, kad grįžęs&#xA;kvepiu dešrelėmis :-).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Dviese Su Ieva vasarą dviračiais ir traukiniais keliavom iki Jonavos.&#xA;Apsistojom viešbutyje, ištyrinėjom visą miestą, grįždami atgal į Vilnių&#xA;išlipom ir apsižvalgėm Kaišiadoryse, o Vilniuje pririjom ledų. Jau dabar suku&#xA;galvą, koks galėtų būti maršrutas ateinančią vasarą. Ji norėtų apsistot&#xA;palapinėje, bet, manau, dar būtų per sunki kelionė.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;užklasinė-veikla&#34;&gt;Užklasinė veikla&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Su &lt;a href=&#34;https://usergroups.lt&#34;&gt;Usergroups.lt&lt;/a&gt; vis dar tempiam ir išgimdėm 12 Vilnius&#xA;PHP renginių. Vienas renginys pavirto į BBQ Party, na o likę 11 buvo&#xA;virtualūs. Manau, kad ir kaip keistai skambėtų, puikiai išnaudojam šio&#xA;pandeminio gyvenimo privalumus. Virtualūs Vilnius PHP renginiai pritraukia&#xA;klausytojų iš visos Lietuvos, pranešėjai gali prisijungti iš bet kur. Dažnai&#xA;sulaukdavom virš 40 klausytojų - kas, mano manymu, yra tikrai neblogai. Tiesa,&#xA;metų pabaigoje jaučiausi šiek tiek išsikvėpęs.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ne mažiau patenkintas esu No Trolls Allowed pandeminiu spin-off&amp;rsquo;u, kurio&#xA;pavadinimą žino tie, kam reikia. Nedidelis, privatus, artimas renginys tapo&#xA;tuo, kuo No Trolls Allowed ir turėjo būti. Renginiu be komercijos, renginiu,&#xA;kurio metu nereikia dalyviams aiškinti taisyklių, renginiu, kuriame&amp;hellip; ai gal&#xA;jau čia ir baigsiu. Gal kada nors parašysiu plačiau atskirame įraše :-) Bet&#xA;the-slaptasis-renginys viršijo visus lūkesčius visokeriopai ir toliau po&#xA;truputį žudo NTA, kuris, neaišku ar kada nors beprisikels.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;technologijos-ir-hobiai&#34;&gt;Technologijos ir hobiai&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Išmigravau iš Gmail į Fastmail. Pilnai išmigruoti iš Google platformos&#xA;nepavyksta, bet ir labai nesisgengiu. Bet dėl laiškų, kalendoriaus ir kontaktų&#xA;neturiu jokių problemų.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pasigaminau dvi klaviatūras. Apie pirmąją &lt;a href=&#34;https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-03-28/&#34;&gt;jau rašiau&lt;/a&gt;.&#xA;Kurį laiką panaudojęs Ergodox, nusprendžiau, kad ji man per didelė ir&#xA;pasigaminau Kyria. Pastarąja esu labai patenkintas ir netgi galvojau&#xA;pasigaminti antrą tokią pačią, tik su žemo profilio mygtukais. Šios dvi&#xA;klaviatūros leido giliau ištyrinėti QMK programinės įrangos galimybes. Tad&#xA;šiuo metu esu pasinėręs į tobulio klavišų išdėstymo paieškas. O su klaviatūrų&#xA;gamyba esu apsiraminęs.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Atsinaujinau 3D spausdintuvą į Prusa MINI+. Užsisakiau jį sausio gale, o gavau&#xA;tik po 4 mėnesių. Sukonstravom kartu su Ieva - jai buvo labai įdomu. Ypač, kad&#xA;guminukus reikėjo suvalgyt periodiškai :-) Pačiu&#xA;spausdintuvu esu labai patenkintas. Jau suspausdinau kokius 3-4 kg filamento.&#xA;Spausdina gražiai, dirba tyliai, neužima daug vietos. Nors spausdinimo&#xA;paviršius nėra didelis, bet tik vieną kartą dėl to teko perdarinėti modelį.&#xA;Kitaip tariant - mano reikmėms pilnai pakanka. Tiesa, du kartus buvo pagedęs.&#xA;Pirmoji problema - brokuotas Z ašies guolis, kuris leidžiantis žemyn&#xA;kriokdavo. Prusa atsiuntė naują. Antroji problema išlindo tik praeitą savaitę.&#xA;Kažkas negerai su heat-bed temperatūros davikliu. Vis sustoja spausdinimas,&#xA;nes temperatūra &amp;ldquo;nukrenta&amp;rdquo; žemiau 15 laipsnių. Matyt koks laidas atsipalaidavo&#xA;arba nutrūko. Dar nespėjau išsinagrinėt. Bet apibendrinus - labai patenkintas&#xA;įrenginiu.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Šiek tiek įvaldžiau Rust&amp;rsquo;ą. Rašyti &amp;ldquo;išmokau&amp;rdquo; nesiverčia pirštai, bet&#xA;perskaičiau knygą, pačiupinėjau kalbą, išsprendžiau keletą Advent of Code&#xA;užduočių. Planuoju vieną kitą amžinąjį projektą parašyti (apie tai - kitą&#xA;kartą). Turiu pasakyti - kalba patiko. Atgaiva po Golang&amp;rsquo;o. Be visų rustybių&#xA;labai patiko iteratoriai, pattern matching&amp;rsquo;as. Dar pilnai nesuprantu&#xA;lifetime&amp;rsquo;ų, bet tam ir bus skirti amžinieji projektai :-)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Alų viriau tik keturis kartus. Du pirmi virimai vyko sausį ir vasarį, tada&#xA;sekė 8 mėnesių pertrauka ir virimai lapkritį, bei gruodį. Štai ką daro&#xA;pandemija - nebeatvyksta pas mane svečiai, o ir mes patys pas svečius retai&#xA;važiuojam.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;sveikata&#34;&gt;Sveikata&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Seneliui insultas. Išsikapstė. Močiutės sveikata prastėja. Mamai vasarą atliko&#xA;operaciją. Atrodo viskas gerai. Kažkaip suintensyvėjo šie reikalai, įskaitant&#xA;ir praėjusius metus.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Gavau tris Pfizer vakcinas.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Visai pamėgau bėgiojimą. Bėgimo batelius nusipirkau praėjusią vasarą, o&#xA;karantino metu bėgiojimas pradėjo išlaikyti sveiką protą (ir formą). Tad jau&#xA;pasyviai bėgioju virš metų, išsigydžiau ITB, 10 km long run&amp;rsquo;ai tapo&#xA;mėgstamiausias bėgimo tipas ir retkarčiais nubėgu iki ofiso ir atgal.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tiek dalykų apie 2021-uosius prisiminiau dabar prisėdęs. Anaip tol tai ne&#xA;viskas, o metai buvo tikrai labai geri ir turiningi :-)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus virimas: Mosaic SMASH</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-12-12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-12-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Receptas: &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/1227155/mosaic-smash&#34;&gt;Mosaic SMASH&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Salyklo traiškymas: 0.045&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mano pirmasis virimas su Mosaic apyniais. Kiek teko ragauti įvairaus alaus, šie&#xA;apyniai niekad nenustebindavo. Tačiau paskutinį kartą pirkadamas apynius,&#xA;nusprendžiau įsimesti ir šių, kad galėčiau pats atskleisti jų aromatą. Kai&#xA;apyniai nepažįstami - geriausias būdas virti SMASH alų. SMASH šifruojasi kaip&#xA;Single Malt &amp;amp; Single Hop t.y. alaus receptas iš vienos rūšies apynių ir vienos&#xA;rūšies salyklo. Nuo tokių receptų pradėjau savo aludaio karjierą, tad grįžtu&#xA;prie šaknų.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Nelson Sauvin Golden Ale</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-11-03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-11-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Receptas: &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/1214583/nelson-sauvin-golden-ale&#34;&gt;Nelson Sauvin Golden Ale&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nuo paskutinio alaus virimo praėjo net 8 mėnesiai. Kažkaip sumažėjo alaus&#xA;vartojimas - vasaros atsargos baiginėjasi tik dabar. Iš dalies dėl to kaltas&#xA;COVID periodas - mažiau svečių apsilanko, rečiau pats ką nors aplankau ir&#xA;lauktuvių nunešu. Ir šiaip rudens pradžioje labai tingėjau grįžti prie šio&#xA;hobio, nes pirmasis virimas reiškia įrangos parsinešimą, visko išvalymą ir&#xA;pilnai užgrūstą balkoną. Tempiau, tempiau, kol nebebuvo kur dėtis, nes alaus&#xA;atsargos baigėsi. Teko skubiai taisyti situaciją. Reiškia reikia virti kažką,&#xA;kas tinka greitam vartojimui ir nereikalauja ilgo brandinimo. Tokių turiu dvi&#xA;rūšis - paprastas stout&amp;rsquo;as arba labai pavykęs, lengvutis Golden Ale. Kadangi&#xA;šeimoje šviesūs eliai labiau mėgiami, pradėjau nuo Golden Ale. Savo ankstensį&#xA;receptą pritaikiau prie turimų apynių. Šį kartą nusprendžiau suteikti antrąjį&#xA;šansą Nelson Sauvin apyniams. Mat paskutinį kartą virdamas su šiais apyniais,&#xA;pamiršau alų sausai apyniuoti, tad taip ir pilnai neatskleidžiau apynių&#xA;charakterio. Šį kartą, jei vėl atmintis nepaves - sunaudosiu net 140g šių&#xA;apynių. 70g verdant ir net 80g sausai apyniuojant (nes nenoriu pasilikti apynių&#xA;likučių).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Configure Pulseaudio to not switch output to hot-plugged devices</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-05-07/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-05-07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :linux:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;motivation&#34;&gt;Motivation&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;I have Blue Yeti USB microphone which also has an audio output for monitoring.&#xA;I do not use the output but once pluged-in - Ubuntu recognize it as new sound&#xA;card and switch output to the microphone immediatelly. This drives me nuts&#xA;because I always need to switch back audio output manually to previous device.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;pulseaudio-config&#34;&gt;Pulseaudio config&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pulseaudio has a feature automatically switch to hot-plugged devices which is&#xA;enabled by default. All is needed - comment out this setting on the&#xA;configuration.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pasigaminau Ergodox klaviatūrą</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-03-28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-03-28/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:ergodox: :keyboards: :diy:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prieš kelis metus įsigijau nuostabią klaviatūrą - Ultimate Hacking Keyboard. Tai&#xA;buvo mano pirmoji dviejų dalių (split) klaviatūra. Esu ja labai patenkintas iki&#xA;šiol, nes jos ergonominis dizainas padėjo atsikratyti riešų skausmų. O&#xA;galimybė programuoti visus mygtukus didino produktyvumą. Tačiau ilgiau dirbdamas&#xA;pastebėjau, kad kai kurių mygtukų negaliu fiziškai pasiekti neatkeldamas riešų.&#xA;Dėl to kai kurie mygtukai yra paprasčiausiai nenaudojami. Kitas klaviatūros&#xA;variantas kurį tuo metu svarsčiau buvo Ergodox. Europoje neradau kas ja&#xA;prekiauja, o dėl rekomendacijų galiausiai pasirinkau UHK.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Replace string across multiple files in VIM</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-03-16/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-03-16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :vim:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Only files which are in currently opened buffers are affected. Buffers can be&#xA;populated in many ways what is out of scope of this post.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Replace &lt;code&gt;what&lt;/code&gt; to &lt;code&gt;result&lt;/code&gt; in all currently opened buffers:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;:bufdo %s/what/result/g&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Write changes written to the disk:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;:bufdo w&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Call bash function via xargs</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-03-05/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-03-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :cli: :bash:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;To run cli tools there is &lt;code&gt;xargs&lt;/code&gt;. But what if I want to run certain part of&#xA;bash script (a function) in parallel? One option is to extract function to a&#xA;separate file and feed it into &lt;code&gt;xargs&lt;/code&gt;. Another way - make &lt;code&gt;xargs&lt;/code&gt; to execute&#xA;the function:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34; data-lang=&#34;sh&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;#!/bin/bash&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;p&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;()&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;{&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    echo &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;&amp;gt; &lt;/span&gt;$1&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;}&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;main&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;()&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;{&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    export -f p&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    seq &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;10&lt;/span&gt; | xargs -n &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;1&lt;/span&gt; -I &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;{}&lt;/span&gt; bash -c  &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;p {}&amp;#34;&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;}&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;main &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;@&lt;/span&gt;$&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Necesary line here is to export the function via &lt;code&gt;export -f &amp;lt;function_name&amp;gt;&lt;/code&gt;.&#xA;Once function is exported to the scope, &lt;code&gt;xargs&lt;/code&gt; can access it and execute call&#xA;to the function. The &lt;code&gt;p {}&lt;/code&gt; part means value from &lt;code&gt;seq&lt;/code&gt; command is provided to&#xA;function &lt;code&gt;p&lt;/code&gt;. E.g. &lt;code&gt;p 10&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Permigravau iš GMail</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-02-19/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-02-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jau kuris laikas galvojau apie šį žingsnį. Mano el. pašto adresas baigėsi&#xA;@gmail.com. Jį gavau dar tada kai GMail nebuvo prieinamas visiems ir kas jį&#xA;turėjo - buvo kietas. Minimalus simbolių kiekis vartotojo varde privalėjo būti&#xA;bent 6 simboliai, tad ilgai negalvojęs, pakeitęs w į dvi v susikūriau savo&#xA;nick&amp;rsquo;o atitikmenį - pavvka. Tiesa, dėl šito paskui gailėjausi, nes būdavo labai&#xA;nepatogu diktuoti telefonu savo el. pašto adresą: &amp;ldquo;p, a, dvi v, taip, kaip&#xA;dviguba v bet vietoj jos dvi v&amp;hellip;&amp;rdquo;. Bet iš GMail permigravau ne dėl to.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fosdem 2021 notes</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-02-06/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-02-06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:fosdem: :konferencija:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fosdem 2021 was the first virtual/on-line conference I&amp;rsquo;ve participated. I&#xA;(thought) do not really like watching videos and participate in such virtual&#xA;events. But I must admit I really enjoyed the Fosdem this year. Yeah, there were&#xA;multiple technical issues, like low video quality (very few times), speakers&#xA;did not hear hearing questions from the moderators, speakers and moderators were&#xA;cut in the middle of sentence when answering questions (because time management&#xA;was automated), etc. But despite that it was great to watch pre-recorded&#xA;presentation and chat with the speaker or other participants in parallel in the&#xA;chatroom. Ask questions, comment, up-vote other questions, etc. It was nice&#xA;experience and much better than I&amp;rsquo;ve expected initially!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Galaxy IPA II</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-31/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Receptas: &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/1109913/galaxy-ipa-ii&#34;&gt;Galaxy IPA II&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pernai pavyko išvirti labai skanų &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/936070/galaxy-ipa&#34;&gt;IPA su Galaxy apyniais&lt;/a&gt;.&#xA;Tai buvo pirmasis mano virimas su Galaxy ir iškart pamilau šiuos apynius. Alus&#xA;buvo puikaus aroamto ir pilno kūno, kas man labai patinka IPA stiliuje. Nuo to&#xA;karto drąsiai galiu teigti, kad Galaxy yra mano vieni mėgstamiausių apynių.&#xA;Nusprendžiau, kad reik bandyti išvirti kažką panašaus. Kadangi karantinas vis&#xA;dar tęsiasi, esu nusipirkęs daug kilogramų salyklo, kad galėčiau nevaržomai&#xA;virti alų nesitaikstydamas prie pristatymo tvarkaraščio. Tai yra labai patogu,&#xA;bet tuo pačiu neturiu visų įmanomų rūšių ir tenka improvizuoti. Kad pridėti&#xA;daugiau kūno ir tirštumo, sumečiau po 0.25kg kvietinio, Viena ir Crystal&#xA;salyklo. Kitas dalykas į ką atkreipiau dėmesį - pirmąjį savo alų viriau 90&#xA;minučių, kai standartiškai verdu 60. Taip pat virimo pabaigoje sumetus apynius&#xA;reikėjo misą palaikyti dar 15 min. prieš pradedant šaldyt. Nesu tikras kokią&#xA;įtaką tai turėjo, bet nusprendžiau kartoti tą pačią procedūrą.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus virimas: Black IPA III (Amarillo)</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-01-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Receptas: &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/1097679/black-ipa-iii&#34;&gt;Black IPA III&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bandžiau pakartoti savo tobuląjį &lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/recipe/view/733666/azacca-black-ipa/252501&#34;&gt;Black IPA&lt;/a&gt;&#xA;kurį viriau prieš du metus. Vėlesnis virimas nesigavo toks kokį planavau, nes&#xA;naudojau kitus apynius ir be to pirmieji apyniai buvo įmesti dar prieš virimą -&#xA;į tekinamą misą (eksperimentavau). Jei gerai pamenu, tuo metu dar naudojau&#xA;apynių sietelį ir jį ištraukiau vėsinimo metu. Dėl šių dviejų dalykų alus gavosi&#xA;kartesnis nei norėjau (&lt;em&gt;first wort&lt;/em&gt; apyniavimas) ir mažokai apynių aromato (nes&#xA;jie nemirko aluje vėsinimo metu). Nepaisant to nunešiau alų brandintis, nes&#xA;nedžiugino ir palikau 1-1,5 metų. Maždaug po metų alus pradėjo skleistis ir buvo&#xA;pasakiškas. Bet kitoks nei minėtasis Black IPA.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solving Advent of Code 2019</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-31/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-31/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:coding:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;After solving AoC 2020, it became so empty inside so I&amp;rsquo;ve decided to look into&#xA;tasks from 2019. But the real truth is that I&amp;rsquo;ve heard AoC 2019 consist series&#xA;of CPU-emulator problems named Intcode. This sounds very interesting for me and&#xA;I wanted to check.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I&amp;rsquo;ll keep updating this while solving the problems.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;problems&#34;&gt;Problems&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Day 1&lt;/strong&gt; (easy): Arithmetic.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Day 2&lt;/strong&gt; (easy): Basic emulator (Intcode). I&amp;rsquo;ve decided to build and reuse the&#xA;same CPU class. Though not sure if that won&amp;rsquo;t require introducing some hooks&#xA;later to solve further problems.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Day 3&lt;/strong&gt; (easy): Coordinates.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Day 4&lt;/strong&gt; (easy): Arithmetic. Simple Brute force works.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Day 5&lt;/strong&gt; (medium): Intcode. Very interesting task. Added few more opcodes&#xA;such as reading from user input and printing to stdout, and few jmp functions.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Day 6&lt;/strong&gt; (easy): Graphs. Depth first and breadth first algorithms.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;links&#34;&gt;Links&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://dhconnelly.com/advent-of-code-2019-commentary.html&#34;&gt;https://dhconnelly.com/advent-of-code-2019-commentary.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mokau dukrą programuoti Scratch</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-29/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-29/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:coding:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mano vyresnijąjai dukrai Ievai - 7 metai. Pirmokė. Kadangi COVID-o dėka vaikų&#xA;atostogos pailgėjo viena savaite ir vietoj 2 tapo 3, galvojau kokia naudinga&#xA;veikla reiktų užimti vaiką. Prisiminiau, kad egzistuoja programavimo aplinka&#xA;&lt;a href=&#34;Scratc://scratch.mit.edu/&#34;&gt;Scratch&lt;/a&gt;. Pats Scratch&amp;rsquo;o niekada nebuvau bandęs ar&#xA;naudojęs, tad tik teoriškai įsivaizdavau kas tai yra. Tiesa, dabar miglotai&#xA;prisiminiau, kad pažįstamas Jurgis Pralgauskis prieš kokius 10 metų demonstravo&#xA;per vieną iš Ubuntu release-party susitikimų.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Scratch&amp;rsquo;as ant Windows&amp;rsquo;ų atrodo geriau, nei and Linux. Gal susiinstaliavau&#xA;kažkokią pasenusę versiją, bet linuksinis Scratchas lūžta, šriftai baisūs. Per&#xA;daug nesigilinau, nes dukros naudojamas kompiuteris turi suinstaliuotus Windows&#xA;8.1 Pro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Advent of Code 2020</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:coding:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;This year was the first time I&amp;rsquo;ve decided or even tried to participate in Advent&#xA;of Code (AoC) challenge. Since it was the first attempt I had no clue what to&#xA;expect. I haven&amp;rsquo;t participated in competitive challenges ever though I&amp;rsquo;ve solved&#xA;some similar tasks on Hackerank or other pages. I haven&amp;rsquo;t competed for time&#xA;because the every day task is opened at 7AM. Exactly the time when I prepare&#xA;breakfast for my kids, bring them to school/kindergarten and after return - need&#xA;to start work on my job (not on AoC). I decided not to stress but focus on&#xA;completeness instead and solve every problem I&amp;rsquo;m able to. Do not copy code from&#xA;libraries, do not look into solutions of other participants if I haven&amp;rsquo;t solved&#xA;the task yet. Happy to say - I&amp;rsquo;ve managed to solve every task manually!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vilnius PHP: ateinantis sezonas ir kaip motyvuoti pranešėjus?</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-06/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:vilniusphp:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prieš kelias dienas atšventėme 8-ąjį Vilnius PHP gimtadienį. Atsitiktinai, gerai&#xA;susidėliojo planetos, kad po kiekvieno Vilnius PHP gimtadienio prasideda nauji&#xA;metai ir naujas Vilnius PHP sezonas. Naujas sezonas - nauji (arba tie patys)&#xA;rėmėjai, nauji pranešėjai ir vėl tas pats klausimas - ką kitais metais daryti&#xA;kitaip, kad būtų geriau.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2020-ieji Vilnius PHP buvo kitokie - dėl COVID-19 daug susitikimų vyko&#xA;virtualioje erdvėje. Panašu, kad ateinančiais metais, bent jau pirmojoje pusėje,&#xA;dauguma susitikimų taip pat bus virtualūs. Nors gyvai susitikti yra smagu, bet&#xA;virtualūs susitikimai taip pat turi savo pliusų:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus virimas: Amarillo Golden Ale</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-05/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nors Amarillo apnyniai ir Golden Ale neatitinka vienas kito pagal stilių, bet aš&#xA;per daug nesukau galvos. Norėjau išsivirti kažką lengvesnio nei IPA, išbandyt&#xA;kitą salyklo bazę. Pagrinde IPA virdavau su 2-row Pale Ale salyklu (dažniausiai&#xA;Maris Otter) ir įmesdavau dar kokio Crystal salyklo puskilį. Golden Ale salyklo&#xA;bazė kiek kitokia:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;2kg 2-Row Pale Ale (Maris Otter)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2kg Pilsner Malt&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;0.5kg Wheat Malt&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Apyniai:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;30 min: 40g Amarillo (kad išgaut ~35 IBU)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;0 min: 30g Amarillo (aromatui, flameout)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Virimui dažniausiai mėgstu išnaudoti 100g apynių, nes tokio dydžio pakuotėmis&#xA;jie pardavinėjami. Aš tiesiog nenoriu, kad likučiai tūnotų šaldiklyje. Tad po 7&#xA;dienų sumesiu likusius 30g sausam apyniavimui. Irgi, tikriausiai, ne visai&#xA;Golden-ale&amp;rsquo;iška.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Copy any request as CURL command from Chrome or Firefox</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-04/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-12-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :firefox: :chrome:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Any HTTP request performed by Friefox or Chrome can be copied as &lt;code&gt;CURL&lt;/code&gt; command.&#xA;It is possible other browsers this supports too but I had a chance to test it&#xA;with those two.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Open &amp;ldquo;Network&amp;rdquo; tab on Developer tools or equivalent.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Load the page.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Right click on desired request and select &amp;ldquo;Copy &amp;gt; &amp;ldquo;Copy as CURL&amp;rdquo; or similar&#xA;command.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;This will give you &lt;code&gt;CURL&lt;/code&gt; with parameters included. Can be useful to debug some&#xA;requests.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pasileidau Pi-Hole namų tinkle</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-29/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Šiandien namie susikonfigūravau &lt;a href=&#34;Pi-Hol://pi-hole.net/&#34;&gt;Pi-Hole&lt;/a&gt; - DNS serverį&#xA;su reklaminių ir sekimo puslapių blokavimo galimybe. Pi-Hole veikia DNS&#xA;lygmenyje blokuodamas užklausas pagal iš anksto paruoštus sąrašus. Turinys net&#xA;nėra parsiunčiamas į kompiuterį, nes Pi-Hole tiesiog apsimeta, kad tokiu adresu&#xA;nieko nėra ir neleidžia atsisiųsti visokių sekimo, reklaminių skriptų ar kitų&#xA;velnių.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Namie turiu keletą Raspberry Pi. Vienas prijungtas prie miegamojo televizoriaus,&#xA;kad galėtume naudotis &lt;a href=&#34;https://kodi.tv/&#34;&gt;Kodi&lt;/a&gt; filmų žiūrėjimui. Na o kitas&#xA;kurį laiką gulėjo dykas. Kadangi šiandien kaip tik tvarkiau pirmąjį, tad tuo&#xA;pačiu radau laiko ir suinsaliuoti Pi-Hole. Pats Pi-Hole nebūtinai privalo veikti&#xA;Raspberry&amp;rsquo;je - galima paleisti ir Docker konteineryje ar bet kur kitur. Bet&#xA;kadangi turėjau laisvą Rpi (beje, seną v2), tai ten ir sugrūdau šį DNS serverį.&#xA;Pajungiau jį prie maršrutizatoriaus, nukreipiau maršrutizatoriaus DNS adresą į&#xA;Pi-Hole ir viskas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Knyga: Born to Run: A Hidden Tribe, Superathletes, and the Greatest Race the World Has Never Seen</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-15/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:book:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Months later, I’d learn that iskiate is otherwise known as chia fresca—“chilly&#xA;chia.” It’s brewed up by dissolving chia seeds in water with a little sugar and&#xA;a squirt of lime.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ultrarunning seemed to be an alternative universe where none of planet Earth’s&#xA;rules applied: women were stronger than men; old men were stronger than&#xA;youngsters; Stone Age guys in sandals were stronger than everybody.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Lesson two,” Caballo called. “Think Easy, Light, Smooth, and Fast. You start&#xA;with easy, because if that’s all you get, that’s not so bad. Then work on light.&#xA;Make it effortless, like you don’t give a shit how high the hill is or how far&#xA;you’ve got to go. When you’ve practiced that so long that you forget you’re&#xA;practicing, you work on making it smooooooth. You won’t have to worry about the&#xA;last one—you get those three, and you’ll be fast.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linux RAM kompresija su zram</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-10/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-11-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:linux:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Darbinis kompiuteris vargsta dėl atminties trūkumo. Mat turi tik 16G RAM&amp;rsquo;o.&#xA;Dirbame su monorepo ir tam tikri monolitinės repozitorijos įrankiai kaip&#xA;&lt;code&gt;gazelle&lt;/code&gt; arba &lt;code&gt;gopls&lt;/code&gt; reikalauja nemažai atminties ir kartais skubiai. Jei dar&#xA;fone paleistas koks Spotify, Goole Chrome, Slack&amp;rsquo;as - visas RAM&amp;rsquo;o valgytojų&#xA;elitas - tai kažkas turi pasitraukti.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Būna, paleidus &lt;code&gt;gazelle&lt;/code&gt; kompas pakimba ir atsigauna po kažkiek laiko. Būna&#xA;atsigauna su baltu Slack&amp;rsquo;o langu (nes tam pritrūko atminties kažką sukramtyt).&#xA;Būna nužudomas &lt;code&gt;gopls&lt;/code&gt; language serveris (kas labai užknisa, nes indeksavimas&#xA;užtrunka). Arba kartais išvis nebesulaukiu kol kompas atsigaus ir tenka jį&#xA;perkrauti. Kokius 5 kartus per dieną.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vimwiki dienoraščio perkėlimas į Github Pages naudojant Hugo</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-28/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-28/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:vim: :blog:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Šita idėja galvoje sukosi jau seniai. Teksto redagavimui naudoju VIM. Ilgai&#xA;ieškojau įrankio, kuris būtų patogus užrašams. Naudojau Evernote, Synology&#xA;Notes, vim oultiner, vim notes, kol galiausiai apsistojau prie vimwiki. Vimwiki&#xA;turiu dvi atskiras kolekcijas - vieną darbui, o kitą asmeniniams užrašams.&#xA;Tekstą rašau Markdown formatu. Tuo pačiu vimwiki turi dienoraščio funkciją, kuri&#xA;tiesiog sukuria naują failą, skritą įrašams, su dienos data ir generuoja&#xA;indeksinį puslapį, kuriame saugomos nuorodos į visus šiuos failus. Paprasta ir&#xA;patogu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Nelson Seuvin IPA</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-18/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;pasiruošimas&#34;&gt;Pasiruošimas:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Traiškyti stambiau nei 0.41. Nes tekinant buvo susidarę kanalai, kuriais&#xA;tekėjo mentalas. O vietomis jis nepratekėdavo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;procesas&#34;&gt;Procesas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Traiškiau 0.45 stambumu.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Salinimo metu pirma supyliau vandenį ir tada bėriau salyklą. Visas salyklas&#xA;sudrėko iškart. Taip gal ir geriau, nes nereikia ilgai maišyti ir temperatūra&#xA;labai nenukrenta.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Thermoworks ir kitas probinis termometas rodo 5 laipsnių paklaidą.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Po tekinimo liko apie 2 litrus salinimo inde.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Fermentavimosi temperatūra kiek aukštoka 20 laipsniai. Aktyvios fermentacijos&#xA;metu buvo pasiekta 22 laipsniai.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;kas-pavyko&#34;&gt;Kas pavyko&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Efektyvumas 72%&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Geras traiškymo stambumas - tekinimo metu nesimatė miltų, o ir efektyvumas&#xA;geras. Ateityje traiškyti tokiu pat stambumu.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ateičiai&#34;&gt;Ateičiai&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Susikalibruoti thermoworks termometrą. Reiks pasiruošti ledukų.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Salinimui pirma pilti vandenį į šaldytuvą, o paskui į jį salyklą.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mažiau vandens salinimui. Gal reik panaikint nuostolius brewersfriends įrangos&#xA;nustatymuose.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bikepacking kelionės retrospektyva</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-06/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-10-06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:bikepacking: :kelione:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Praėjo jau dvi savaitės nuo mūsų kelionės. Tuo pačiu tai buvo ir mano pirmoji&#xA;turistinė kelionė dviračiais, kurios metu reikėjo visą mantą vežtis patiems.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Asvejos Gravel Fondo trasa tikrai nuostabi, graži. Tiesa, kai kurios vietos&#xA;nepravažiuojamos - dviračius teko nešti ir stumti į lietaus išgriaužtus kalnus.&#xA;Kolega minėjo, kad turnyro metu trasos yra paruošiamos. O mūsų atveju to&#xA;paruošimo jau nebebuvo likę. Aplink ežerą radome vieną parduotuvę rytiniame&#xA;Asvejos krašte. Buvom kartą sustoję &amp;ldquo;normaliai&amp;rdquo; pavalgyt Dubingių žirgyne -&#xA;daugiau nelabai yra kur. &amp;ldquo;Oro Dubingiai&amp;rdquo; pravažiuojančių pro šalį nepriima -&#xA;turi apsistoti ten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bikepacking: Maistas 3 dienų kelionei</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-09-13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-09-13/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:bikepacking: :kelione:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Rengiamės tryse į pirmąją man bickepacking&amp;rsquo;o kelionę. Kelionė rudeninė, orai bus&#xA;kiek šaltesni. Trys dienos, dvi nakvynės, nakvosim prie ežero, po tentu..&#xA;Parduotuvių aplink daug nesitikime, tad pagrinde visą maistą pusryčiams ir&#xA;vakarienei vešiuosi pats. Gal pietus pavyks kur nors pavalgyt, bet būsiu&#xA;pasiruošęs ir jei nepavyks. Kadangi dar neteko taip keliauti, mano maisto&#xA;paskaičiavime gali būti klaidų.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Orientuojuosi į užimamą vietą ir greitą gaminimą. Neimsiu katiliuko, o šiltą&#xA;maistą gaminsiu užpildamas karštu vandeniu. Ryte prieš išvykdamas planuoju&#xA;suvalgyti apie 500-800 kalorijų. Tai maždaug vienas šiltas patiekalas ir koks&#xA;nors užkandis. Važiuodamas dieną - užkąsti kas valandą, o prieš užmiegant apie&#xA;1000 kalorijų.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Spotify media keys on Linux</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-09-07/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-09-07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :linux:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;It seems Chrome is capturing media keys handling and Spotify can not be&#xA;controlled with the keys. This can be solved by visiting&#xA;chrome://flags/#hardware-media-key-handling and disabling &amp;ldquo;Hardware Media Key&#xA;Handling&amp;rdquo; option.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: column -t command to format output</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-09-04/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-09-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :cli:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;code&gt;column -t&lt;/code&gt; command can be used to pretty print output of files (e.g. database&#xA;exports) by aligning columns nicely.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Original content:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;pawka@kyloren &amp;gt; cat file.txt&#xA;aa-aaaa PHID-REPO-qb3mtuk2we6ivy7xw2nx  6154&#xA;bb/bbbbbb       PHID-REPO-bampn53k6a7zwzr76rez  3235&#xA;cccc/ccccc-cccc-ccccccccc       PHID-REPO-scvhcxnrs4nyrzrs64jc  2433&#xA;ddd-dddd        PHID-REPO-uexvk77yeovy63fhokqw  1269&#xA;eeeeee/eee      PHID-REPO-hmdgak5gad4rxiter65h  1266&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Formatted content:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;pawka@kyloren &amp;gt; cat file.txt | column -t&#xA;aa-aaaa                    PHID-REPO-qb3mtuk2we6ivy7xw2nx  6154&#xA;bb/bbbbbb                  PHID-REPO-bampn53k6a7zwzr76rez  3235&#xA;cccc/ccccc-cccc-ccccccccc  PHID-REPO-scvhcxnrs4nyrzrs64jc  2433&#xA;ddd-dddd                   PHID-REPO-uexvk77yeovy63fhokqw  1269&#xA;eeeeee/eee                 PHID-REPO-hmdgak5gad4rxiter65h  1266&#xA;``&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>XKB and keyboard layouts on Linux</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-08-31/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-08-31/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:linux:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;For a while I was looking for an efficient way to deal with Lithuanian letters&#xA;and english keyboard at the same time. I have noticed that switching between&#xA;keyboard layouts with Super+Space (or any other keys combination) is not&#xA;efficient. Sometimes I even do not recognize when I switch to different layout&#xA;and start typing code. Or jump from chat to vim and instead of special symbols&#xA;lithuanian letters are written. I knew that solution should be a consistend and&#xA;one layout.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Swap panes on TMUX</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-07-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-07-15/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :tmux:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;To move pane left or right &lt;code&gt;&amp;lt;prefix&amp;gt; {&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;&amp;lt;prefix&amp;gt; }&lt;/code&gt; key sequence can be&#xA;used.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Delete lines matching pattern in VIM</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-06-15/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-06-15/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :vim:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;To remove lines of oppened file which contains the &lt;code&gt;pattern&lt;/code&gt; run following&#xA;command:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;:g/pattern/d&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;The &lt;code&gt;g!&lt;/code&gt; can be used to remove lines which do not match the pattern:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;:g!/pattern/d&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;g!&lt;/code&gt; is the same as &lt;code&gt;v&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;:v/pattern/d&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Source: &lt;a href=&#34;https://vim.fandom.com/wiki/Delete_all_lines_containing_a_pattern&#34;&gt;https://vim.fandom.com/wiki/Delete_all_lines_containing_a_pattern&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>writenext.io - application to make writing a habbit</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-27/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was a blogger long time ago. I really liked to write small posts. Though with&#xA;time I&amp;rsquo;ve started feel more and more responsibile of the posts I wrote. Which&#xA;is good in one way as this feeling is supposed to increase the quality of&#xA;posts. But there is other side too - I had multiple unpublished posts which&#xA;were not good enough. I&amp;rsquo;ve spent time to write those but I was not happy enough&#xA;to publish them. Also some topics were not which I was interested into. But&#xA;which (I expected) my readers are interested.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3D spausdintuvo bed leveling optimizavimas</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:marlin: :3d-printing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sureguliavau spausdintuvo bed leveling&amp;rsquo;ą. Atlikau šiuos darbus:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Nustačiau teisingai leveling probe&amp;rsquo;o poziciją nozzle&amp;rsquo;o atžvilgiu.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Panaikinau atstumą tarp probe&amp;rsquo;o ir kraštų.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Padidinau matavimo taškų skaičių nuo 3x3 iki 5x5&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Įjungiau &lt;code&gt;ABL_BILINEAR_SUBDIVISION&lt;/code&gt; interpoliaciją, kuri paskaičiuoja dar&#xA;tris tarpinius taškus tarp matuotųjų.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Su Octave nusibraižiau paviršių, kad pažiūrėt kaip atrodo. Pvz.:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;a1 = [-0.830,-0.083,+0.496;&#xA;-0.617,+0.083,+0.578;&#xA;-0.716,-0.325,-0.172]&#xA;&#xA;surf(a1)&#xA;&#xA;a5 =&#xA;[-0.97148,-0.83765,-0.70381,-0.57129,-0.43863,-0.30728,-0.18293,-0.06751,+0.04089,+0.14240,+0.23474,+0.32019,+0.40563;&#xA;-0.88156,-0.74397,-0.60638,-0.47165,-0.33958,-0.21036,-0.08744,+0.02863,+0.13839,+0.24007,+0.33034,+0.41252,+0.49470;&#xA;-0.79163,-0.65029,-0.50895,-0.37200,-0.24053,-0.11345,+0.00804,+0.12477,+0.23590,+0.33773,+0.42594,+0.50485,+0.58377;&#xA;-0.71463,-0.57205,-0.42946,-0.29212,-0.16182,-0.03678,+0.08311,+0.19959,+0.31092,+0.41201,+0.49776,+0.57327,+0.64878;&#xA;-0.65446,-0.51530,-0.37613,-0.24163,-0.11331,+0.01034,+0.12914,+0.24497,+0.35596,+0.45622,+0.54025,+0.61355,+0.68686;&#xA;-0.60722,-0.47398,-0.34074,-0.21090,-0.08514,+0.03721,+0.15475,+0.26904,+0.37851,+0.47705,+0.55895,+0.62992,+0.70088;&#xA;-0.57411,-0.44534,-0.31657,-0.19081,-0.06817,+0.05147,+0.16548,+0.27486,+0.37861,+0.47111,+0.54672,+0.61107,+0.67542;&#xA;-0.55839,-0.43043,-0.30248,-0.17819,-0.05704,+0.06044,+0.16902,+0.26799,+0.35806,+0.43609,+0.49705,+0.54598,+0.59491;&#xA;-0.55681,-0.42821,-0.29961,-0.17620,-0.05710,+0.05680,+0.15768,+0.24287,+0.31504,+0.37431,+0.41644,+0.44568,+0.47492;&#xA;-0.56079,-0.43275,-0.30471,-0.18518,-0.07524,+0.02619,+0.11388,+0.18589,+0.24415,+0.28931,+0.31718,+0.33195,+0.34672;&#xA;-0.56934,-0.44435,-0.31936,-0.20889,-0.11978,-0.04518,+0.02095,+0.08187,+0.13431,+0.17452,+0.19716,+0.20757,+0.21798;&#xA;-0.58345,-0.46272,-0.34199,-0.24356,-0.18238,-0.14351,-0.10444,-0.05402,-0.00340,+0.03651,+0.05849,+0.06977,+0.08104;&#xA;-0.59756,-0.48109,-0.36461,-0.27824,-0.24499,-0.24185,-0.22983,-0.18991,-0.14111,-0.10150,-0.08018,-0.06804,-0.05591]&#xA;&#xA;surf(a5)&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus Virimas: Columbus IPA su Special B salyklu</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;pasiruošimas&#34;&gt;Pasiruošimas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Traiškyti stambiau. Pvz. 0.41. Nes tekinant buvo susidarę kanalai, kuriais&#xA;tekėjo mentalas. O vietomis jis nepratekėdavo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Išmatuoti kiek lieka alaus nuostolių fermenteryje su gliukoze.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;procesas&#34;&gt;Procesas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Traiškiau 0.41. Pre-boil efektyvumas 75% (tad smulkiau traiškyti nėra būtina).&#xA;Tačiau vist tiek tekinant misa laisvai netekėjo - užsiliko viršuje, nes&#xA;salyklas buvo klampus. Tai netrukdė surinkti reikiamą kiekį misos.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Salinimo inde po tekinimo dar surinkau 2.25 litro misos. Galbūt tekinant su&#xA;ryžių lukštais arba stambiau susmulkinus lengviau pratekėtų.:W&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;kas-pavyko&#34;&gt;Kas pavyko&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pre-boil efektyvumas - 75%&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Traiškiau 0.41 (praeitas kartas buvo 0.35). Tačiau efektyvumas toks pats.&#xA;Reiškia smulkiau traiškyti nėra reikalo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Tekinau batch sparge metodu. Po pirmo tekinimo surinkau pusę reikiamos misos&#xA;ir užstačiau iškart virti. Taip greičiau pavyko pasiekti virimo temperatūrą.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;kas-nepavyko-todo&#34;&gt;Kas nepavyko (TODO)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Traiškyti stambiau nei 0.41. Nes tekinant buvo susidarę kanalai, kuriais&#xA;tekėjo mentalas. O vietomis jis nepratekėdavo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: =QUERY function on Google Spreadsheets</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-05/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I&amp;rsquo;ve found Google Spreadsheets has &lt;code&gt;=QUERY&lt;/code&gt; function which accepts SQL-like&#xA;query and can produce grouped results. This is especially useful form summary&#xA;tabes For example having following data on the spreadsheet:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;A 10&#xA;B 5&#xA;A 5&#xA;C 1&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Function &lt;code&gt;=QUERY(A1:B4,&amp;quot;select A, sum(B) group by A&amp;quot;)&lt;/code&gt; will produce:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;A 15&#xA;B 5&#xA;C 1&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Forward data to CURL from STDIN</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-04/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-05-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :curl: :cli:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;code&gt;curl&lt;/code&gt; can read data from STDIN when &lt;code&gt;--data @-&lt;/code&gt; is provided as parameter:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;$ echo &amp;#34;Hi&amp;#34; | curl http://theurl.com -d @-&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alaus virimas: Irish Red Ale (pats traiškiau salyklą)</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-26/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:homebrewing:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.brewersfriend.com/homebrew/brewsession/334065&#34;&gt;Brewsession&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pirmą kartą traiškiau salyklą pats. Trayškymo dydis: 0.35 (žemiausia padala).&#xA;Traiškant kelis kartus nušoko padala į didesnę pusę ir traiškiau šiek tiek&#xA;stambiau (pastebėjęs - atstačiau prie 0.35). Efektyvumas: 75% (padidėjo +5%).&#xA;Tekinau batch sparge metodu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;fermentacija&#34;&gt;Fermentacija&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fermentavimosi metu temperatūra pakilo iki 25 laipsnių, išnešiau fermentuotis į&#xA;balkoną.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;pilstymas&#34;&gt;Pilstymas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pilstant lieka apie 0.5 litro alaus SS fermenteryje. Taip pat apie 0.5 litro&#xA;mielių. Dar kažkiek liko plastikiniame fermenteryje, kuriame buvau perpylęs alų&#xA;maišant su gliukozės sirupu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Make timelapse video with ffmpeg</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-24/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :ffmpeg: :cli:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jau kažkadaise esu su &lt;code&gt;ffmpeg&lt;/code&gt; gaminęs video iš paveiksliukų ir atvirkščiai, tad&#xA;šis būdas manęs nenustebino. Tiesiog &lt;code&gt;ffmpeg&lt;/code&gt; turi krūvą parametrų kurių tikrai&#xA;neįmanoma prisiminti dažnai neredaguojant vaizdinės medžiagos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sukūriau tokį &lt;code&gt;Makefile&lt;/code&gt;, kuris iš paveikslų sudėlioja geros kokybės video:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;# Build timelapse video from images&#xA;timelapse.mp4:&#xA;        ffmpeg -r 24 -pattern_type glob -i &amp;#39;*.JPG&amp;#39; -s hd1080 -vcodec libx264 \&#xA;        -crf 18 -preset slow timelapse.mp4&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;To list available encoders run &lt;code&gt;ffmpeg -encoders&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asmeninis puslapis naudojant Vimwiki</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-20/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:vim: :blog:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jau kurį laiką galvoju apie asmeninį puslapį, kuriam atnaujint pakaktų išsaugoti&#xA;tekstą Markdown formatu. Vartotojui neturėtų rūpėti:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kaip ir kur prisijungti&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Koks prisijungimo slaptažodis&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Puslapio sistemos atnaujinimai&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ar yra prisijungimas prie interneto&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Naršyklės paleidimas&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Idealiu atveju šovus idėjai apie ką rašyt - pakaktų redaktoriuje sukurti irašą&#xA;ir jį išsaugoti. Baigus rašyti - toliau testi programavimo darbus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Išsaugojus straipsnį kodas (tekstas) turėtų būti išsaugomas kodo versijavimo&#xA;sistemoje, sukeliamas į repozitoriją, sugeneruojamas statinis HTML ir&#xA;atnaujinamas puslapis. Daugiau nieko. Viskas vyksta automatiškai be vartotojo&#xA;įsikišimo. Tiesa, kartais netyčia įkėlus jautrią informaciją taip galima&#xA;išpublikuoti ją visiems. Tokiu atveju pravartu susikonfigūruoti kelis git&#xA;hook&amp;rsquo;us, kurie neleistų saugoti bent jau slaptažodžių ir raktų. Taip pat&#xA;publikavimas galėtų būti rankinis vykdant &lt;code&gt;git push&lt;/code&gt; komandą.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fosdem 2020: Retrocomputing devroom apžvalga</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2020-04-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:fosdem: :konferencija:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;basicode-the-8-bit-programming-api-that-crossed-the-berlin-wallhttpsfosdemorg2020scheduleeventretro_basicode_8_bit_programming_api&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://fosdem.org/2020/schedule/event/retro_basicode_8_bit_programming_api/&#34;&gt;BASICODE: the 8-bit programming API that crossed the Berlin Wall&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Įdomumas 3/5.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bičas pasakoja kaip senais 8-bitų kompiuterių laikais (apie 1981) kompiuteriai&#xA;užsikraudavo BASIC aplinką vietoj operacinės sistemos. Kompiuteriai būdavo&#xA;skirtingi, tad ir BASIC&amp;rsquo;ų versijų būdavo įvairių. Programinė įranga tilpdavo į&#xA;kelis žurnalio puslapius ir taip būdavo platinama. Tačiau kildavo problemų, nes&#xA;BASIC&amp;rsquo;ai visgi būdavo skirtingi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Galiausiai atsirado transliatoriai, kurie trūkstamas procedūras aprašydavo kode.&#xA;Pvz &lt;code&gt;CLS&lt;/code&gt; funkcijos nebuvimas būdavo pakeičiamas &lt;code&gt;GOTO 100&lt;/code&gt; kur 100-ojoje&#xA;eilutėje būdavo talpinamas kodas, atitinkantis CLS funkciją.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Jump to previous directory on bash/zsh</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-31/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-31/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :cli:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;$ cd -&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Create and apply git patch</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-30/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-30/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :git:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;To create git patch execute &lt;code&gt;git format-patch HEAD^&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;To apply patch run &lt;code&gt;git apply file.patch&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deep work: darbų planavimas vaikščiojant</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-03/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-12-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:book:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Šiandien iš Boom Burgers eidamas į darbą bandžiau taikyti &amp;ldquo;Deep Work&amp;rdquo; knygoje&#xA;minėtą praktiką: fokusuotis į problemų sprendimą. Kaip ir buvo minėta knygoje -&#xA;pradžioje gali būti sudėtinga išlaikyti dėmesį, galiu &amp;ldquo;užsiciklinti&amp;rdquo; ir&#xA;pradėti galvoti apie tuos pačius dalykus, kuriuos jau apgalvojau ir panašiai.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kas sekėsi:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sekėsi apgalvoti kokius darbus turiu atlikti grįžęs po pietų. Kai prisėdau&#xA;prie darbų - viskas buvo aišku kiek ir ko reikia padaryti.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Nebvuvo sunku išlaikyti dėmesį. Gal tik pradžioje vieną kartą užsiciklinau ir&#xA;pradėjau galvoti apie tuos pačius dalykus. Bet kai tai supratau ir &amp;ldquo;stebėjau&amp;rdquo;&#xA;save kontroliuodamas - viskas sekėsi puikiai. Tiesa, užduotis nereikalavo&#xA;įsigilinimo, o daugiau buvo tiesiog darbų susidėliojimas.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kas nesiseka:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deep work: taikymas</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-11-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-11-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:book:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Taikau deep work jau tris dienas - atėjęs į darbą pradedu dirbti prie konkrečios&#xA;programavimo užduoties, nežiūriu chat žinučių, neskaitau el. pašto, ignoruoju&#xA;viską aplinkui.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kas sekasi:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Dienos pradžioje pateikiu bent du pakeitimus.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jei pakeitimų nepavyksta įdyvendinti iki pietų - antroje dienos pusėje&#xA;dažniausiai belieka tik sutaisyti smulkmenas (pvz. blogai veikiančius testus&#xA;ir pan.). Tai yra labai gerai, nes jei pradėčiau programuoti po pietų - tam&#xA;tikriausiai nebeturėčiau laiko.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kiekvieną dieną jaučiuosi praleidęs produktyviai. Nepaisant to, kad visas šias&#xA;tris dienas daug laiko praleidau susitikimuose.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kas galėtų būti geriau?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: TMUX pane management</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-09-25/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-09-25/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :tmux:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Inside any pane, press &lt;code&gt;&amp;lt;Prefix&amp;gt;!&lt;/code&gt; and tmux will create a new window from your&#xA;pane, removing the original pane.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Now, to move the first window into a pane in the second window, press&#xA;&lt;code&gt;&amp;lt;Prefix&amp;gt;:&lt;/code&gt; to enter Command mode, and type this:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-viml&#34; data-lang=&#34;viml&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;:&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;join&lt;/span&gt;-&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;pane&lt;/span&gt; -&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;s&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;panes&lt;/span&gt;:&lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;or&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-viml&#34; data-lang=&#34;viml&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;:&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;join&lt;/span&gt;-&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;pane&lt;/span&gt; -&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;s&lt;/span&gt; :&lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;You can use this technique to move panes around as well. If your first window&#xA;had two panes, you could specify the source pane like this:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: Copy TMUX pane contents to buffer</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-09-24/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-09-24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til: :tmux:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tmux has a handy shortcut that copies the entire visible contents of a pane to&#xA;a paste buffer. Enter tmux’s Command mode with &lt;code&gt;&amp;lt;Prefix&amp;gt;:capture-pane&lt;/code&gt;.&#xA;The contents of the pane will be in a paste buffer. You can then paste that&#xA;content into another pane or window by pressing &lt;code&gt;&amp;lt;Prefix&amp;gt;]&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TIL: What .editorconfig is?</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-09-15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2019-09-15/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:til:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://editorconfig.org/&#34;&gt;.editorconfig&lt;/a&gt; is almost defacto standard to store project configuration&#xA;settings such as indentation, encoding etc. It is supposed to be supported by&#xA;multiple editors (including VIM via plugins).&#xA;Settings in &lt;code&gt;.editorconfig&lt;/code&gt; file will take a precedence over any settings in vim&#xA;configuration.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
