<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diy on Pawka&#39;s diary</title>
    <link>https://pawka.notrollsallowed.com/tags/diy/</link>
    <description>Recent content in Diy on Pawka&#39;s diary</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pawka.notrollsallowed.com/tags/diy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pasisiuvau neperšlampamą krepšį daiktams (dry-bag)</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-01-22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2023-01-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:siuvimas: :diy:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prieš kelis mėnesius iš tėčio pasiskolinau elektrinę siuvimo mašiną.&#xA;Internetuose atradau &lt;a href=&#34;https://reddit.com/r/myog&#34;&gt;Make Your Own Gear (MYOG)&lt;/a&gt; bendruomenę ir užsikabinau.&#xA;Susižavėjau mintimi, kad pats galiu pasigaminti šiokią tokią įrangą. Siuvimo&#xA;mašiną apčiupinėjau jau pernai. Išmokau įvert siūlą, pasirinkt reikiamą rėžimą&#xA;ir t.t. O šiandien sėdau prie vieno projekto.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vasarą planuoju su dukra pakeliauti dviračiu, tad atsirado poreikis&#xA;&amp;ldquo;neperšlampamam maišui&amp;rdquo;, dar žinomam kaip &lt;em&gt;dry-bag&lt;/em&gt;. Reikėjo maždaug 15 litrų&#xA;talpos krepšio, kuris būtų atsparus įbrėžimams ir kažkiek apsaugotų nuo lietaus.&#xA;Tokį krepšį prikimšęs drabužių, žadu dėti ant dviračio bagažinės.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pasigaminau Ergodox klaviatūrą</title>
      <link>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-03-28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pawka.notrollsallowed.com/posts/2021-03-28/</guid>
      <description>&lt;p&gt;:ergodox: :keyboards: :diy:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prieš kelis metus įsigijau nuostabią klaviatūrą - Ultimate Hacking Keyboard. Tai&#xA;buvo mano pirmoji dviejų dalių (split) klaviatūra. Esu ja labai patenkintas iki&#xA;šiol, nes jos ergonominis dizainas padėjo atsikratyti riešų skausmų. O&#xA;galimybė programuoti visus mygtukus didino produktyvumą. Tačiau ilgiau dirbdamas&#xA;pastebėjau, kad kai kurių mygtukų negaliu fiziškai pasiekti neatkeldamas riešų.&#xA;Dėl to kai kurie mygtukai yra paprasčiausiai nenaudojami. Kitas klaviatūros&#xA;variantas kurį tuo metu svarsčiau buvo Ergodox. Europoje neradau kas ja&#xA;prekiauja, o dėl rekomendacijų galiausiai pasirinkau UHK.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
